{"translation-revision-date":"2024-12-29 23:16:33+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Restore":["Restaurar"],"View":["Ver"],"Install":["Instalar"],"Actions":["A\u00e7\u00f5es"],"Blog title":["T\u00edtulo do Blog"],"Palette":["Paleta"],"List":["Lista"],"No page found":["Nenhuma p\u00e1gina encontrada"],"Add new page":["Adicionar nova p\u00e1gina"],"Learn more":["Saiba mais"],"Words":["Palavras"],"Navigation":["Navega\u00e7\u00e3o"],"Featured image":["Imagem destacada"],"Status":["Status"],"Footer":["Rodap\u00e9"],"Table":["Tabela"],"Trash":["Lixeira"],"Bulk actions":["A\u00e7\u00f5es em massa"],"Archive: %s":["Arquivo: %s"],"Detach":["Desanexar"],"Hide":["Esconder"],"Are you sure you want to delete \"%s\"?":["Tem certeza de que deseja excluir \"%s\"?"],"Pending":["Pendente"],"Category":["Categoria"],"Blocks styles":["Estilos de blocos"],"Copy Error":["Copiar o erro"],"The editor has encountered an unexpected error.":["O editor encontrou um erro inesperado."],"Saving":["Salvando"],"Create password":["Criar senha"],"Use a secure password":["Use uma senha segura"],"Visible to everyone.":["Vis\u00edvel para todos."],"Only visible to site admins and editors.":["Vis\u00edvel apenas para administradores e editores."],"Headings":["T\u00edtulos"],"Editor top bar":["Barra superior do editor"],"Visual editor":["Editor visual"],"Code editor":["Editor de c\u00f3digo"],"Editor":["Editor"],"noun\u0004View":["Visualiza\u00e7\u00e3o"],"Access all block and document tools in a single place":["Acesse todas as ferramentas de blocos e documento em um s\u00f3 lugar."],"Spotlight mode":["Modo sem distra\u00e7\u00f5es"],"Focus on one block at a time":["Concentre-se em um bloco de cada vez"],"Global shortcuts":["Atalhos globais"],"Save your changes.":["Salvar suas altera\u00e7\u00f5es."],"Show or hide the Settings sidebar.":["Mostrar ou ocultar a barra lateral de configura\u00e7\u00f5es."],"Navigate to the next part of the editor.":["Navegar para a pr\u00f3xima parte do editor."],"Navigate to the previous part of the editor.":["Navegar para a parte anterior do editor."],"Switch between visual editor and code editor.":["Alternar entre editor visual e de c\u00f3digo."],"Selection shortcuts":["Atalhos para sele\u00e7\u00e3o"],"Block shortcuts":["Atalhos de teclado dos blocos"],"Change the block type after adding a new paragraph.":["Mude o tipo de bloco ap\u00f3s adicionar um novo par\u00e1grafo."],"Forward-slash":["Barra"],"Text formatting":["Formata\u00e7\u00e3o de texto"],"Make the selected text bold.":["Tornar negrito o texto selecionado."],"Make the selected text italic.":["Tornar it\u00e1lico o texto selecionado."],"Underline the selected text.":["Sublinhar o texto selecionado."],"Convert the selected text into a link.":["Converter o texto selecionado em um link."],"Remove a link.":["Remover um link."],"Editor publish":["Publica\u00e7\u00e3o do editor"],"Editor content":["Editor de conte\u00fado"],"Discussion":["Discuss\u00e3o"],"Close plugin":["Fechar plugin"],"Unpin from toolbar":["Desafixar da barra de ferramentas"],"Pin to toolbar":["Fixar na barra de ferramentas"],"Close Settings":["Fechar configura\u00e7\u00f5es"],"Editor settings":["Editor de configura\u00e7\u00f5es"],"Editing code":["Editando o c\u00f3digo"],"Exit code editor":["Sair do editor de c\u00f3digo"],"Visual editor selected":["Editor visual selecionado"],"Code editor selected":["Editor de c\u00f3digo selecionado"],"Create":["Criar"],"Scheduled":["Agendado"],"Type text or HTML":["Digite texto ou HTML"],"Start writing with text or HTML":["Comece a escrever um texto ou HTML"],"Top toolbar":["Barra de ferramentas do topo"],"Top toolbar activated":["Barra de ferramentas superior ativada"],"Top toolbar deactivated":["Barra de ferramentas superior desativada"],"Spotlight mode activated":["Modo sem distra\u00e7\u00f5es ativado"],"Spotlight mode deactivated":["Modo sem distra\u00e7\u00f5es desativado"],"Display these keyboard shortcuts.":["Exibir estes atalhos de teclado."],"All content copied.":["Conte\u00fado copiado."],"Slug":["Slug"],"Editor footer":["Editor do rodap\u00e9"],"Keyboard shortcuts":["Atalhos do teclado"],"Welcome Guide":["Guia de boas-vindas"],"Get started":["Comece agora"],"Buttons":["Bot\u00f5es"],"Template Part":["Parte de modelo","Partes de modelo"],"Open save panel":["Abrir painel de publica\u00e7\u00e3o"],"Design":["Design"],"Color palettes":["Paletas de cores"],"Preferences":["Prefer\u00eancias"],"Block Library":["Biblioteca de blocos"],"All templates":["Todos os modelos"],"Custom Template":["Modelo personalizado"],"Create custom template":["Criar um modelo personalizado"],"No Title":["Sem t\u00edtulo"],"Featured Image":["Imagem destacada"],"Displays latest posts written by a single author.":["Exibir posts mais recentes escritos por uma \u00fanico autor."],"Remove %s":["Remover %s"],"Open List View":["Abrir visualiza\u00e7\u00e3o em lista"],"Area":["\u00c1rea"],"An error occurred while creating the site export.":["Ocorreu um erro ao criar a exporta\u00e7\u00e3o do site."],"An error occurred while deleting the template.":["Ocorreu um erro ao excluir o modelo."],"This template is not revertable.":["Este modelo n\u00e3o \u00e9 revers\u00edvel. "],"The editor has encountered an unexpected error. Please reload.":["O editor encontrou um erro inesperado. Recarregue a p\u00e1gina."],"Template reverted.":["Modelo revertido."],"Template revert failed. Please reload.":["Falha ao reverter o modelo. Tente recarregar."],"Loading\u2026":["Carregando..."],"Clear customizations":["Liberar personaliza\u00e7\u00f5es"],"Areas":["\u00c1reas"],"Customize the appearance of specific blocks for the whole site.":["Personalize a apar\u00eancia de blocos espec\u00edficos para todo site."],"Customize the appearance of specific blocks and for the whole site.":["Personalize a apar\u00eancia de blocos espec\u00edficos e para todo site."],"Aa":["Aa"],"Manage the typography settings for different elements.":["Gerencie as configura\u00e7\u00f5es de tipografia para diferentes elementos."],"Elements":["Elementos"],"Manage the fonts used on the site.":["Gerenciar as fontes usadas no site."],"Manage the fonts and typography used on the links.":["Gerencie as fontes e a tipografia usadas nos links."],"%d color":["%d cor","%d cores"],"Add custom colors":["Adicionar cores personalizadas"],"Manage palettes and the default color of different global elements on the site.":["Gerencie paletas e cor padr\u00e3o de diferentes elementos globais do site."],"Custom colors are empty! Add some colors to create your own color palette.":["Nenhuma cor! Adicione algumas cores para criar sua pr\u00f3pria paleta de cores."],"Custom gradients are empty! Add some gradients to create your own palette.":["Nenhum gradiente! Adicione alguns gradientes para criar sua pr\u00f3pria paleta."],"Palettes are used to provide default color options for blocks and various design tools. Here you can edit the colors with their labels.":["Paletas s\u00e3o usadas para fornecer op\u00e7\u00f5es de cor padr\u00e3o para os blocos e as varias ferramentas de design. Aqui voc\u00ea pode editar as cores e seus r\u00f3tulos."],"Reset to defaults":["Redefinir para valores padr\u00e3o"],"Template part created.":["Parte de modelo criada."],"Drag to resize":["Arraste para redimensionar"],"Use left and right arrow keys to resize the canvas.":["Use as teclas de seta esquerda e direita para redimensionar a tela."],"Welcome to the site editor":["Boas-vindas ao editor do site"],"Edit your site":["Edite seu site"],"Design everything on your site \u2014 from the header right down to the footer \u2014 using blocks.":["Desenhe tudo em seu site \u2014 do cabe\u00e7alho ao rodap\u00e9 \u2014 usando blocos."],"Click <StylesIconImage \/> to start designing your blocks, and choose your typography, layout, and colors.":["Clique em <StylesIconImage \/> para come\u00e7ar a desenhar seus blocos e escolher sua tipografia, modelo e cores."],"styles":["estilos"],"Welcome to Styles":["Boas-vindas aos estilos"],"Tweak your site, or give it a whole new look! Get creative \u2014 how about a new color palette for your buttons, or choosing a new font? Take a look at what you can do here.":["Ajuste seu site, ou d\u00ea a ele um novo visual completo! Seja criativo \u2014 que tal uma nova paleta de cores para seus bot\u00f5es ou escolher uma nova fonte? D\u00ea uma olhada no que voc\u00ea pode fazer aqui."],"Set the design":["Defina seu design"],"You can customize your site as much as you like with different colors, typography, and layouts. Or if you prefer, just leave it up to your theme to handle!":["Voc\u00ea pode personalizar seu site da forma que quiser com diferentes cores, tipografia e modelos. Ou se preferir, apenas deixe isso ser feito pelo seu tema!"],"Personalize blocks":["Personalizar blocos"],"You can adjust your blocks to ensure a cohesive experience across your site \u2014 add your unique colors to a branded Button block, or adjust the Heading block to your preferred size.":["Voc\u00ea pode ajustar seus blocos para garantir uma experi\u00eancia coesa no seu site: adicione as cores que desejar no bloco de bot\u00f5es ou ajuste o bloco de t\u00edtulo para o tamanho que preferir."],"New to block themes and styling your site?":["Come\u00e7ando com temas de bloco e estiliza\u00e7\u00e3o do seu site?"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/styles-overview\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/styles-overview\/"],"Here\u2019s a detailed guide to learn how to make the most of it.":["Aqui est\u00e1 um guia detalhado para aprender como aproveit\u00e1-lo ao m\u00e1ximo."],"You attempted to edit an item that doesn't exist. Perhaps it was deleted?":["Voc\u00ea tentou editar um item que n\u00e3o existe. Talvez tenha sido exclu\u00eddo?"],"An error occurred while creating the template.":["Ocorreu um erro ao criar seu modelo."],"An error occurred while creating the template part.":["Ocorreu um erro ao criar a parte do modelo."],"An error occurred while renaming the template.":["Ocorreu um erro ao renomear o modelo."],"Replace template":["Substituir modelo"],"An error occurred while reverting the template parts.":["Ocorreu um erro ao reverter as partes do modelo."],"Added by":["Adicionado por"],"Saving failed.":["Erro ao salvar."],"Site updated.":["Site atualizado"],"site exporter menu item\u0004Export":["Exportar"],"Choose a pattern":["Escolha um padr\u00e3o"],"Insert a link to a post or page.":["Inserir um link para um post ou p\u00e1gina"],"The \"%s\" plugin has encountered an error and cannot be rendered.":["O plugin \"%s\" encontrou um erro e n\u00e3o pode ser renderizado."],"\"%s\" deleted.":["\"%s\" exclu\u00eddo."],"Download your theme with updated templates and styles.":["Baixe seu tema com modelos e estilos atualizados."],"Browse styles":["Procurar estilos"],"Search for blocks":["Procurar blocos"],"Choose a different style combination for the theme styles.":["Escolha uma combina\u00e7\u00e3o de estilo diferente para os estilos de tema."],"This Navigation Menu is empty.":["O menu de navega\u00e7\u00e3o est\u00e1 vazio."],"View options":["Ver op\u00e7\u00f5es"],"Strikethrough the selected text.":["Tachado no texto selecionado."],"Make the selected text inline code.":["Tornar o texto selecionado um c\u00f3digo embutido."],"Copy all blocks":["Copiar todos os blocos"],"Use the template as supplied by the theme.":["Usar o modelo conforme fornecido pelo tema."],"Describe the template, e.g. \"Post with sidebar\". A custom template can be manually applied to any post or page.":["Descreva o modelo. Por exemplo: \"Post com barra lateral\". Modelos personalizados podem ser manualmente aplicados a qualquer post ou p\u00e1gina."],"Add template":["Adicionar modelo"],"Delete template: %s":["Excluir modelo: %s"],"Summary":["Sum\u00e1rio"],"Manage all template parts":["Gerenciar todas as partes de modelos"],"Zoom-out View":["Visualizar Zoom reduzido"],"View site":["Ver site"],"Select heading level":["Selecionar o n\u00edvel do t\u00edtulo"],"Typography styles":["Estilos da tipografia"],"Colors styles":["Estilos das cores"],"Layout styles":["Estilos do layout"],"%s block styles":["Estilos do bloco %s"],"Typography %s styles":["Estilos de tipografia de %s"],"Manage the fonts and typography used on headings.":["Gerencie as fontes e a tipografia usadas nos t\u00edtulos."],"Manage the fonts and typography used on buttons.":["Gerencie as fontes e a tipografia usadas nos bot\u00f5es."],"Create template part":["Criar uma parte de modelo"],"Archive: %1$s (%2$s)":["Arquivo: %1$s (%2$s)"],"Displays an archive with the latest posts of type: %s.":["Exibe um arquivo com os posts mais recentes do tipo: %s."],"Single item: %s":["\u00danico item: %s."],"Single item: %1$s (%2$s)":["Item \u00fanico: %1$s (%2$s)"],"Displays a single item: %s.":["Exibe um \u00fanico item: %s."],"Displays taxonomy: %s.":["Exibe a taxonomia: %s."],"Search Authors":["Pesquisar autores"],"No authors found.":["Nenhum autor encontrado."],"All Authors":["Todos os autores"],"Suggestions list":["Lista de sugest\u00f5es"],"Add template: %s":["Adicionar modelo: %s"],"Select whether to create a single template for all items or a specific one.":["Selecione se deseja criar um modelo para todos os itens ou para um item espec\u00edfico."],"For all items":["Para todos os itens"],"For a specific item":["Para um item espec\u00edfico"],"This template will be used only for the specific item chosen.":["Esse modelo ser\u00e1 usado apenas para o item escolhido."],"\"%s\" successfully created.":["\"%s\" criado com sucesso."],"Custom template":["Modelo personalizado"],"Time to read":["Tempo de leitura"],"(no title %s)":["(sem t\u00edtulo %s)"],"Toggle distraction free mode.":["Alterar o modo de escrita sem distra\u00e7\u00f5es."],"Transform heading to paragraph.":["Transforma T\u00edtulo em Par\u00e1grafo."],"Transform paragraph to heading.":["Transformar Par\u00e1grafo para T\u00edtulo."],"Convert the current heading to a paragraph.":["Converter o T\u00edtulo atual para um Par\u00e1grafo."],"Convert the current paragraph or heading to a heading of level 1 to 6.":["Converter o Par\u00e1grafo ou T\u00edtulo atual para um t\u00edtulo de n\u00edvel 1 ao 6."],"Distraction free":["Escrita sem distra\u00e7\u00f5es"],"Write with calmness":["Escreva com calma"],"Distraction free mode activated":["Modo de escrita sem distra\u00e7\u00f5es ativado"],"Distraction free mode deactivated":["Modo de escrita sem distra\u00e7\u00f5es desativado"],"%s styles applied.":["%s estilos aplicados."],"Apply this block\u2019s typography, spacing, dimensions, and color styles to all %s blocks.":["Aplicar a tipografia, espa\u00e7amento, dimens\u00f5es e estilos de cores deste bloco a todos os blocos %s."],"Apply globally":["Aplicar globalmente"],"Loading templates\u2026":["Carregando modelos\u2026"],"No templates found":["Nenhum modelo encontrado"],"Manage all templates":["Gerenciar todos os modelos"],"Template parts":["Partes de modelo"],"This is a custom template that can be applied manually to any Post or Page.":["Este \u00e9 um modelo personalizado que pode ser aplicado manualmente a qualquer post ou p\u00e1gina."],"All template parts":["Todas as partes de modelo"],"Style Variations":["Varia\u00e7\u00f5es de estilo"],"Add your own CSS to customize the appearance and layout of your site.":["Adicione seu pr\u00f3prio CSS para personalizar a apar\u00eancia do seu site."],"Randomize colors":["Randomizar cores"],"Choose a variation to change the look of the site.":["Escolha uma varia\u00e7\u00e3o para alterar a apar\u00eancia do site."],"Code Is Poetry":["C\u00f3digo \u00e9 poesia"],"Style Book":["Livro de estilos"],"Close Style Book":["Fechar livro de estilos"],"Open %s styles in Styles panel":["Abrir estilos de %s no painel de estilos"],"CSS":["CSS"],"Styles actions":["A\u00e7\u00f5es de estilo"],"template\u0004Customized":["Personalizado"],"template part\u0004Customized":["Personalizado"],"Template part":["Parte de modelo"],"Save site, content, and template changes":["Salvar altera\u00e7\u00f5es de site, conte\u00fado e modelo"],"Customize the appearance of your website using the block editor.":["Personalize a apar\u00eancia do seu site usando o Editor de blocos."],"Express the layout of your site with templates.":["Expresse o visual do seu site com modelos."],"This is the %s template part.":["Essa \u00e9 a parte de modelo %s."],"Create new templates, or reset any customizations made to the templates supplied by your theme.":["Crie novos modelos ou redefina as personaliza\u00e7\u00f5es feitas nos modelos fornecidos pelo seu tema."],"Create new template parts, or reset any customizations made to the template parts supplied by your theme.":["Crie novas partes de modelo ou redefina as personaliza\u00e7\u00f5es feitas nas partes de modelo fornecidas pelo seu tema."],"A custom template can be manually applied to any post or page.":["Um modelo personalizado pode ser manualmente aplicado para qualquer post ou p\u00e1gina."],"Examples of blocks in the %s category":["Exemplos de blocos na categoria %s"],"Show block tools":["Mostrar ferramentas de bloco"],"Hide block tools":["Esconder ferramentas de bloco"],"Manage all of my patterns":["Gerenciar todos os meus padr\u00f5es"],"Toggle settings sidebar":["Alternar barra lateral de configura\u00e7\u00f5es"],"Toggle block inspector":["Alternar inspetor de bloco"],"Toggle top toolbar":["Alternar barra de ferramentas do topo"],"Go to the Dashboard":["Ir para o Painel"],"Global styles revisions list":["Lista de revis\u00f5es dos estilos globais"],"Examples of blocks":["Exemplos de blocos"],"Last modified":["\u00daltima modifica\u00e7\u00e3o"],"Edit styles":["Editar estilos"],"Looking for template parts? Find them in \"Patterns\".":["Procurando por partes de modelo? Encontre-as em \"Padr\u00f5es\"."],"E.g. %s":["ex. %s"],"Select what the new template should apply to:":["Selecione qual o novo modelo deve ser aplicado para:"],"\"%s\" reverted.":["\"%s\" revertido."],"Are you sure you want to delete %d template parts?":["Tem certeza de que deseja excluir %d partes do modelo?"],"Set the Posts Page title. Appears in search results, and when the page is shared on social media.":["Define o t\u00edtulo das p\u00e1ginas de post. Aparece no resultados de pesquisa e quando a p\u00e1gina \u00e9 compartilhada nas redes sociais."],"Posts per page":["Posts por p\u00e1gina"],"Set the default number of posts to display on blog pages, including categories and tags. Some templates may override this setting.":["Define um n\u00famero padr\u00e3o de posts para exibir nas p\u00e1ginas do blog, incluindo categorias e tags. Alguns modelos pode sobrescrever essa configura\u00e7\u00e3o."],"<time>%s<\/time>":["<time>%s<\/time>"],"template\u0004(Customized)":["(Personalizado)"],"An error occurred while renaming the pattern.":["Ocorreu um erro ao renomear o padr\u00e3o."],"Create pattern":["Criar padr\u00e3o"],"This pattern cannot be edited.":["Este padr\u00e3o n\u00e3o pode ser editado."],"Manage what patterns are available when editing the site.":["Gerenciar quais padr\u00f5es est\u00e3o dispon\u00edveis ao editar o site."],"Loading patterns\u2026":["Carregando padr\u00f5es\u2026"],"No template parts or patterns found":["Nenhuma parte de modelo ou padr\u00f5es encontrados"],"Go to %s":["Ir para %s"],"This is the %s pattern.":["Este \u00e9 o padr\u00e3o %s."],"Syncing":["Sincronizando"],"Navigation title":["T\u00edtulo do menu de navega\u00e7\u00e3o"],"Are you sure you want to delete this Navigation menu?":["Tem certeza de que deseja excluir este menu de navega\u00e7\u00e3o?"],"Navigation menus are a curated collection of blocks that allow visitors to get around your site.":["Menus de navega\u00e7\u00e3o \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de blocos selecionados que permitem aos visitantes navegarem pelo seu site."],"Navigation Menu missing.":["Menu de navega\u00e7\u00e3o ausente."],"Deleted Navigation menu":["Menu de navega\u00e7\u00e3o exclu\u00eddo"],"Unable to delete Navigation menu (%s).":["N\u00e3o foi poss\u00edvel excluir o menu de navega\u00e7\u00e3o (%s)."],"Renamed Navigation menu":["Menu de navega\u00e7\u00e3o renomeado"],"Unable to rename Navigation menu (%s).":["N\u00e3o foi poss\u00edvel renomear o menu de navega\u00e7\u00e3o (%s)."],"%s (Copy)":["%s (Copia)"],"Duplicated Navigation menu":["Menu de navega\u00e7\u00e3o duplicado"],"Unable to duplicate Navigation menu (%s).":["N\u00e3o foi poss\u00edvel duplicar o menu de navega\u00e7\u00e3o (%s)."],"No Navigation Menus found.":["Nenhum menu de navega\u00e7\u00e3o foi encontrado."],"Manage your Navigation menus.":["Gerenciar seus menus de navega\u00e7\u00e3o."],"Activate & Save":["Ativar e salvar"],"Review %d change\u2026":["Revisar %d mudan\u00e7a\u2026","Revisar %d mudan\u00e7as\u2026"],"No title":["Sem t\u00edtulo"],"An error occurred while creating the page.":["Ocorreu um erro ao criar a p\u00e1gina."],"Draft a new page":["Rascunhe uma nova p\u00e1gina"],"Create draft":["Criar rascunho"],"Loading pages\u2026":["Carregando p\u00e1ginas\u2026"],"Manage all pages":["Gerenciar todas as p\u00e1ginas"],"Published <time>%s<\/time>":["Publicado <time>%s<\/time>"],"Scheduled: <time>%s<\/time>":["Agendado: <time>%s<\/time>"],"Parent":["Ascendente"],"Unknown":["Desconhecido"],"%s mins":["%s mins"],"< 1 min":["< 1 min"],"\"%s\" moved to the Trash.":["p\u00e1gina \"%s\" movida para a lixeira."],"An error occurred while moving the page to the trash.":["Ocorreu um erro ao mover a p\u00e1gina para a lixeira."],"Manage the fonts and typography used on captions.":["Gerencie as fontes e a tipografia usadas nas legendas."],"Close revisions":["Fechar revis\u00f5es"],"Close Styles":["Fechar estilos"],"Not ready to publish.":["N\u00e3o est\u00e1 pronto para publicar."],"Waiting for review before publishing.":["Aguardando revis\u00e3o antes de publicar."],"Publish automatically on a chosen date.":["Publicar automaticamente na data escolhida."],"Change status":["Alterar status"],"An error occurred while updating the status":["Ocorreu um erro ao atualizar o status"],"Hide this page behind a password":["Esconder essa p\u00e1gina atr\u00e1s de uma senha"],"Last edited %s":["Editado h\u00e1 %s"],"Editor Canvas":["Editor de Canvas"],"Back to page":["Voltar \u00e0 p\u00e1gina"],"Editing a page":["Editando uma p\u00e1gina"],"Continue":["Prosseguir"],"It\u2019s now possible to edit page content in the site editor. To customise other parts of the page like the header and footer switch to editing the template using the settings sidebar.":["Agora \u00e9 poss\u00edvel editar o conte\u00fado da p\u00e1gina no Editor do site. Para personalizar outras partes da p\u00e1gina, como o cabe\u00e7alho e o rodap\u00e9, alterne para a edi\u00e7\u00e3o do modelo usando a barra lateral de configura\u00e7\u00f5es."],"Editing a template":["Editando um modelo"],"Note that the same template can be used by multiple pages, so any changes made here may affect other pages on the site. To switch back to editing the page content click the \u2018Back\u2019 button in the toolbar.":["Observe que o mesmo modelo pode ser usado por v\u00e1rias p\u00e1ginas, ent\u00e3o quaisquer altera\u00e7\u00f5es feitas aqui podem afetar outras p\u00e1ginas do site. Para voltar a editar o conte\u00fado da p\u00e1gina, clique no bot\u00e3o 'Voltar' na barra de ferramentas."],"Fallback content":["Conte\u00fado padr\u00e3o"],"Query Loop displays a list of posts or pages.":["O Loop de Consulta exibe uma lista de publica\u00e7\u00f5es ou p\u00e1ginas."],"Post Content displays the content of a post or page.":["O conte\u00fado do post exibe o conte\u00fado de um post ou p\u00e1gina."],"Post Template displays each post or page in a Query Loop.":["O Modelo de Publica\u00e7\u00e3o exibe cada postagem ou p\u00e1gina em um Loop de Consulta."],"Open Navigation":["Abrir Navega\u00e7\u00e3o"],"View site (opens in a new tab)":["Ver site (abrir em uma nova aba)"],"Open command palette":["Abrir paleta de comandos"],"Use left and right arrow keys to resize the canvas. Hold shift to resize in larger increments.":["Use as teclas de seta esquerda e direita para redimensionar o canvas. Segure a tecla shift para redimensionar incrementos maiores."],"Save panel":["Salvar painel"],"Open styles":["Abrir estilos"],"Learn about styles":["Saiba mais sobre estilos"],"Reset template part: %s":["Redefinir parte do modelo: %s"],"Delete template part: %s":["Excluir parte do modelo: %s"],"An error occurred while deleting the pattern.":["Ocorreu um erro ao excluir o padr\u00e3o."],"Press Enter to edit, or Delete to delete the pattern.":["Pressione Enter para editar, ou Delete para excluir o padr\u00e3o."],"Are you sure you want to clear these customizations?":["Deseja realmente descartar estas personaliza\u00e7\u00f5es?"],"Empty pattern":["Padr\u00e3o vazio"],"Editing this pattern will also update anywhere it is used":["A edi\u00e7\u00e3o deste padr\u00e3o tamb\u00e9m o atualizar\u00e1 em qualquer local em que ele seja utilizado"],"Patterns that are kept in sync across the site.":["Padr\u00f5es que ser\u00e3o mantidos na sincroniza\u00e7\u00e3o em todo o site."],"Patterns that can be changed freely without affecting the site.":["Padr\u00f5es que podem ser alterados \u00e0 vontade sem afetar o site."],"Patterns content":["Conte\u00fado dos padr\u00f5es"],"Allow comments on new posts":["Permitir coment\u00e1rios em novas publica\u00e7\u00f5es"],"Unsaved changes by %s":["Altera\u00e7\u00f5es n\u00e3o salvas por %s"],"Changes saved by %1$s on %2$s":["Altera\u00e7\u00f5es salvas por %1$s em %2$s"],"Changes will apply to new posts only. Individual posts may override these settings.":["As altera\u00e7\u00f5es ser\u00e3o aplicadas apenas a novos posts. Posts individuais podem substituir essas configura\u00e7\u00f5es."],"All patterns":["Todos os padr\u00f5es"],"Distraction free off.":["Escrita sem distra\u00e7\u00f5es desativada."],"Distraction free on.":["Escrita sem distra\u00e7\u00f5es ativada."],"Editor preferences":["Prefer\u00eancias do editor"],"Hide block breadcrumbs":["Esconder bloco de caminho de navega\u00e7\u00e3o"],"Show block breadcrumbs":["Mostrar bloco de caminho de navega\u00e7\u00e3o"],"Breadcrumbs hidden.":["Caminho de navega\u00e7\u00e3o oculto."],"Breadcrumbs visible.":["Caminho de navega\u00e7\u00e3o vis\u00edvel."],"Template renamed.":["Modelo renomeado."],"Template part renamed.":["Parte de modelo renomeado."],"An error occurred while renaming the template part.":["Ocorreu um erro ao renomear a parte do modelo."],"An error occurred while reverting the template part.":["Ocorreu um erro ao reverter a parte do modelo."],"A list of all patterns from all sources.":["Uma lista de todos os padr\u00f5es de todas as origens."],"Import pattern from JSON":["Importar padr\u00e3o do JSON."],"Imported \"%s\" from JSON.":["\"%s\" foi importado do JSON."],"%s (removed)":["%s (removido)"],"Customized":["Personalizado"],"Add your own CSS to customize the appearance of the %s block. You do not need to include a CSS selector, just add the property and value.":["Adicione seu pr\u00f3prio CSS para personalizar a apar\u00eancia do bloco %s. Voc\u00ea n\u00e3o precisa incluir um seletor CSS, apenas adicione a propriedade e o valor."],"font weight\u0004Extra-light":["Extra leve"],"font weight\u0004Normal":["Normal"],"font weight\u0004Semi-bold":["Semi-negrito"],"font weight\u0004Extra-bold":["Extra-negrito"],"font style\u0004Normal":["Normal"],"%1$s\/%2$s variants active":["%1$s\/%2$s variantes ativas"],"Fonts were installed successfully.":["Fontes instaladas."],"Font family uninstalled successfully.":["Fam\u00edlia de fontes desinstalada com sucesso."],"Choose font variants. Keep in mind that too many variants could make your site slower.":["Escolha as variantes de fonte. Lembre-se de que muitas variantes podem tornar seu site mais lento."],"Theme Fonts":["Fontes do Tema"],"To install fonts from Google you must give permission to connect directly to Google servers. The fonts you install will be downloaded from Google and stored on your site. Your site will then use these locally-hosted fonts.":["Para instalar fontes do Google, voc\u00ea deve dar permiss\u00e3o para se conectar diretamente aos servidores do Google. As fontes que voc\u00ea instalar ser\u00e3o baixadas do Google e armazenadas em seu site. Seu site ent\u00e3o usar\u00e1 essas fontes hospedadas localmente."],"You can alternatively upload files directly on the Upload tab.":["Voc\u00ea tamb\u00e9m pode enviar arquivos diretamente na aba Enviar."],"Allow access to Google Fonts":["Permitir acesso ao Google Fonts"],"Select font variants to install.":["Selecione as variantes de fonte para instalar."],"Font name\u2026":["Nome da fonte..."],"No fonts found. Try with a different search term":["Nenhuma fonte encontrada. Tente com um termo de pesquisa diferente"],"Upload font":["Enviar fonte"],"Install Fonts":["Instalar fontes"],"Fonts":["Fontes"],"Manage fonts":["Gerenciar fontes"],"Reset the styles to the theme defaults":["Redefinir os estilos para os padr\u00f5es do tema"],"Default styles":["Estilos padr\u00e3o"],"Any unsaved changes will be lost when you apply this revision.":["Quaisquer altera\u00e7\u00f5es n\u00e3o salvas ser\u00e3o perdidas ao aplicar esta revis\u00e3o."],"Choose a template":["Escolha um modelo"],"Replace the contents of this template with another.":["Substitua o conte\u00fado deste modelo por outro."],"Customize CSS":["Personalizar CSS"],"Style revisions":["Revis\u00f5es de estilo"],"Open code editor":["Abrir editor de c\u00f3digo"],"Pattern renamed.":["Padr\u00e3o renomeado."],"\"%s\" duplicated.":["\"%s\" duplicado."],"Theme & plugin patterns cannot be edited.":["Os padr\u00f5es de tema e plugins n\u00e3o podem ser editados."],"Empty template part":["Limpar parte de modelo"],"Export as JSON":["Exportar como JSON"],"An error occurred while reverting the template.":["Ocorreu um erro ao reverter o modelo."],"Option that shows all synchronized patterns\u0004Synced":["Sincronizado"],"Option that shows all patterns that are not synchronized\u0004Not synced":["N\u00e3o sincronizado"],"header landmark area\u0004Header":["Cabe\u00e7alho"],"Exit Distraction Free":["Sair da escrita sem distra\u00e7\u00f5es"],"Enter Distraction Free ":["Entrar na escrita sem distra\u00e7\u00f5es "],"Toggle spotlight":["Alternar destaque"],"Spotlight off.":["Destaque desativado."],"Spotlight on.":["Destaque ativado."],"Close List View":["Fechar visualiza\u00e7\u00e3o de lista"],"List View off.":["Visualiza\u00e7\u00e3o de lista desativada."],"List View on.":["Visualiza\u00e7\u00e3o de lista ativada."],"Top toolbar off.":["Barra de ferramentas superior desativada."],"Top toolbar on.":["Barra de ferramentas superior ativada."],"Blocks from synced patterns that can have overriden content.":["Blocos de modelos sincronizados que podem sobrescrever o conte\u00fado."],"Templates deleted.":["Modelos exclu\u00eddos."],"Template parts deleted.":["Partes de modelo exclu\u00eddas."],"An error occurred while deleting the template part.":["Ocorreu um erro ao excluir a parte de modelo."],"An error occurred while deleting the template parts.":["Ocorreu um erro ao excluir as partes de modelo."],"An error occurred while deleting the templates: %s":["Ocorreu um erro ao excluir os modelos: %s"],"An error occurred while deleting the template parts: %s":["Ocorreu um erro ao excluir as partes de modelo: %s"],"Some errors occurred while deleting the templates: %s":["Ocorreram alguns erros ao excluir os modelos: %s"],"Some errors occurred while deleting the template parts: %s":["Ocorreram alguns erros ao excluir as partes de modelo: %s"],"Style Revisions":["Revis\u00f5es de estilo"],"Text that indicates that the pattern is not synchronized\u0004Not synced":["N\u00e3o sincronizado"],"Text that indicates that the pattern is synchronized\u0004Synced":["Sincronizado"],"Deselect item: %s":["Desmarcar item: %s"],"Select item: %s":["Selecionar item: %s"],"Select a new item":["Selecionar um novo item"],"Deselect item":["Desmarcar item"],"Edit %d item":["Editar %d item","Editar %d itens"],"Bulk edit":["Edi\u00e7\u00e3o em massa"],"Add filter":["Adicionar filtro"],"Deselect all":["Desmarcar tudo"],"No results":["Nenhum resultado"],"View details":["Ver detalhes"],"Is":["\u00c9"],"Is not":["N\u00e3o \u00e9"],"Sort ascending":["Ordenar ascendente"],"Sort descending":["Ordenar descendente"],"Manage templates":["Gerenciar modelos"],"Manage template parts":["Gerenciar partes de modelo"],"Activating %s":["Ativando %s"],"Activate %s & Save":["Ativar %s e salvar"],"Activate %s":["Ativar %s"],"Browse and manage pages.":["Procurar e gerenciar p\u00e1ginas."],"All pages":["Todas as p\u00e1ginas"],"Drafts":["Rascunhos"],"My view":["Minha visualiza\u00e7\u00e3o"],"New view":["Nova visualiza\u00e7\u00e3o"],"Add new view":["Adicionar nova visualiza\u00e7\u00e3o"],"Rename view":["Renomear visualiza\u00e7\u00e3o"],"Custom Views":["Visualiza\u00e7\u00f5es personalizada"],"Manage pages":["Gerenciar p\u00e1ginas"],"Saving your changes will change your active theme from %1$s to %2$s.":["Ao salvar suas altera\u00e7\u00f5es o tema do seu site mudar\u00e1 de %1$s para %2$s."],"Reset styles":["Redefinir estilos"],"Edit template: %s":["Editar modelo: %s"],"Rename pattern":["Renomear padr\u00e3o"],"Duplicate pattern":["Duplicar padr\u00e3o"],"%d variant":["%d variante","%d variantes"],"Installed Fonts":["Fontes instaladas"],"There was an error uninstalling the font family. ":["Houve um erro ao desinstalar a fam\u00edlia de fontes. "],"Are you sure you want to delete \"%s\" font and all its variants and assets?":["Tem certeza de que deseja excluir a fonte \"%s\" e todas as suas variantes e ativos?"],"Connect to Google Fonts":["Conectar ao Google Fonts"],"font categories\u0004All":["Todas"],"Error installing the fonts, could not be downloaded.":["Erro ao instalar as fontes, n\u00e3o foi poss\u00edvel baix\u00e1-las."],"Revoke access to Google Fonts":["Revogar acesso ao Google Fonts"],"paging\u0004Page <CurrentPageControl \/> of %s":["P\u00e1gina <CurrenPageControl \/> de %s"],"Current page":["P\u00e1gina atual"],"No fonts found to install.":["Nenhuma fonte encontrada para instalar."],"Uploaded fonts appear in your library and can be used in your theme. Supported formats: .ttf, .otf, .woff, and .woff2.":["As fontes enviadas aparecem em sua biblioteca e podem ser usadas em seu tema. Formatos suportados: .tff, .otf, .woff, and .woff2."],"No fonts installed.":["Nenhuma fonte instalada."],"Add fonts":["Adicionar fonte"],"heading levels\u0004All":["Todos"],"Changes saved by %1$s on %2$s. This revision matches current editor styles.":["Altera\u00e7\u00f5es salvas por %1$s em %2$s. Esta revis\u00e3o corresponde aos estilos atuais do editor."],"(Unsaved)":["(N\u00e3o salvo)"],"These styles are already applied to your site.":["Esses estilos j\u00e1 est\u00e3o sendo usados no seu site."],"Pagination Navigation":["Navega\u00e7\u00e3o de pagina\u00e7\u00e3o"],"Revisions (%s)":["Revis\u00f5es (%s)"],"Click on previously saved styles to preview them. To restore a selected version to the editor, hit \"Apply.\" When you're ready, use the Save button to save your changes.":["Clique nos estilos salvos anteriormente para pr\u00e9-visualizar. Para restaurar uma vers\u00e3o selecionada, clique em \"Aplicar\". Quando estiver pronto, use o bot\u00e3o Salvar para salvar suas altera\u00e7\u00f5es."],"Global Styles pagination navigation":["Navega\u00e7\u00e3o de pagina\u00e7\u00e3o dos estilos globais"],"%1$s \u2039 %2$s \u2039 Editor \u2014 WordPress":["%1$s \u2039 %2$s \u2039 Editor \u2014 WordPress"],"%1$s \u2039 %2$s":["%1$s \u2039 %2$s"],"Items per page":["Itens por p\u00e1gina"],"Fields":["Campos"],"Sort by":["Ordenar por"],"Search items":["Pesquisar itens"],"<Span1>%1$s <\/Span1><Span2>is %2$s<\/Span2>":["<Span1>%1$s <\/Span1><Span2>is %2$s<\/Span2>"],"<Span1>%1$s <\/Span1><Span2>is not %2$s<\/Span2>":["<Span1>%1$s <\/Span1><Span2>n\u00e3o \u00e9 %2$s<\/Span2>"],"Unknown status for %1$s":["Status desconhecido para %1$s"],"Conditions":["Condi\u00e7\u00f5es"],"Filter by: %1$s":["Filtrar por: %1$s"],"Reset filters":["Redefinir filtros"],"Are you sure you want to delete %d pages?":["Tem certeza de que deseja excluir %d p\u00e1ginas?"],"Pages moved to the Trash.":["P\u00e1ginas movidas para a lixeira."],"An error occurred while moving the post to the trash.":["Ocorreu um erro ao mover o post para a lixeira."],"An error occurred while moving the posts to the trash.":["Ocorreu um erro ao mover os posts para a lixeira."],"An error occurred while moving the posts to the trash: %s":["Ocorreu um erro ao mover os posts para a lixeira: %s"],"Some errors occurred while moving the pages to the trash: %s":["Ocorreram alguns erros ao mover as p\u00e1ginas para a lixeira: %s"],"Permanently delete":["Excluir permanentemente"],"\"%s\" permanently deleted.":["\"%s\" exclu\u00eddos permanentemente."],"The posts were permanently deleted.":["Os posts foram exclu\u00eddos permanentemente."],"An error occurred while permanently deleting the post.":["Ocorreu um erro ao excluir permanentemente o post."],"An error occurred while permanently deleting the posts.":["Ocorreu um erro ao excluir permanentemente os posts."],"An error occurred while permanently deleting the posts: %s":["Ocorreu um erro ao excluir permanentemente os posts: %s"],"Some errors occurred while permanently deleting the posts: %s":["Ocorreram alguns erros ao excluir permanentemente os posts: %s"],"%d posts have been restored.":["%d posts foram restaurados."],"\"%s\" has been restored.":["\"%s\" foram restaurados."],"View revisions":["Ver revis\u00f5es"],"The patterns were deleted.":["Padr\u00f5es exclu\u00eddos."],"Some errors occurred while deleting the patterns: %s":["Ocorreram alguns erros ao excluir os padr\u00f5es: %s"],"Are you sure you want to delete %d patterns?":["Tem certeza de que deseja excluir %d padr\u00f5es?"],"action label\u0004Duplicate":["Duplicar"],"action label\u0004Duplicate pattern":["Duplicar padr\u00e3o"],"action label\u0004Duplicate template part":["Duplicar parte de modelo"],"An error occurred while deleting the pattern category.":["Ocorreu um erro ao excluir a categoria de padr\u00e3o."],"Are you sure you want to delete the category \"%s\"? The patterns will not be deleted.":["Tem certeza que deseja excluir a categoria \"%s\"? Os padr\u00f5es n\u00e3o ser\u00e3o exclu\u00eddos."],"Action menu for %s pattern category":["Menu de a\u00e7\u00e3o para a categoria de padr\u00e3o %s"],"Sync Status":["Status de sincroniza\u00e7\u00e3o"],"%s items reverted.":["%s itens revertidos."],"Delete %d item?":["Excluir %d item?","Excluir %d itens?"],"Delete \"%s\"?":["Excluir \"%s\"?"],"Empty template":["Modelo vazio"],"No description.":["Sem descri\u00e7\u00e3o."],"An error occurred while deleting the templates.":["Ocorreu um erro ao excluir os modelos."],"Reset template: %s":["Redefinir modelo: %s"],"An error occurred while restoring the posts.":["Ocorreu um erro ao restaurar os posts."],"An error occurred while restoring the post.":["Ocorreu um erro ao restaurar o post."],"An error occurred while deleting the patterns.":["Ocorreu um erro ao excluir os padr\u00f5es."],"An error occurred while deleting the patterns: %s":["Ocorreu um erro ao excluir os padr\u00f5es: %s"],"An error occurred while reverting the templates.":["Houve um erro ao reverter os modelos de templates."],"There was an error installing fonts.":["Ocorreu um erro ao instalar as fontes."],"Font library\u0004Library":["Biblioteca"],"No":["N\u00e3o"],"Delete":["Excluir"],"Content":["Conte\u00fado"],"Links":["Links"],"Yes":["Sim"],"Theme":["Tema"],"Page title":["T\u00edtulo da p\u00e1gina"],"Text":["Texto"],"Custom":["Personalizado"],"User":["Usu\u00e1rio"],"Styles":["Estilos"],"Upload":["Enviar"],"Saved":["Salvo"],"Block":["Bloco","%d Blocos"],"Tools":["Ferramentas"],"List View":["Lista"],"Blocks":["Blocos"],"Reset":["Redefinir"],"Duplicate":["Duplicar"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"Options":["Op\u00e7\u00f5es"],"Skip":["Pular"],"Typography":["Tipografia"],"Patterns":["Padr\u00f5es"],"Captions":["Legendas"],"More":["Mais"],"Duotone":["Duotone"],"Layout":["Apresenta\u00e7\u00e3o"],"Navigate to the previous view":["Ir para a visualiza\u00e7\u00e3o anterior."],"Rename":["Renomear"],"font style\u0004Italic":["It\u00e1lico"],"font weight\u0004Thin":["Fino"],"font weight\u0004Light":["Leve"],"font weight\u0004Medium":["M\u00e9dio"],"font weight\u0004Bold":["Negrito"],"font weight\u0004Black":["Preto"],"H1":["H1"],"H2":["H2"],"H3":["H3"],"H4":["H4"],"H5":["H5"],"H6":["H6"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/site-editor\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/site-editor\/"],"Pattern":["Padr\u00e3o"],"Grid":["Grade"],"My patterns":["Meus padr\u00f5es"],"First page":["Primeira p\u00e1gina"],"paging\u0004%1$s of %2$s":["%1$s de %2$s"],"Last page":["\u00daltima p\u00e1gina"],"No results found":["Nenhum resultado foi encontrado"],"Activate":["Ativar"],"Title":["T\u00edtulo"],"Published":["Publicado"],"Pending Review":["Revis\u00e3o pendente"],"Draft":["Rascunho"],"Author":["Autor"],"Edit":["Editar"],"Apply":["Aplicar"],"Publish":["Publicar"],"Revisions":["Revis\u00f5es"],"Undo":["Desfazer"],"Categories":["Categorias"],"Advanced":["Avan\u00e7ado"],"Save":["Salvar"],"Name":["Nome"],"Description":["Descri\u00e7\u00e3o"],"None":["Nenhum"],"Plugins":["Plugins"],"Preview":["Visualizar"],"Cancel":["Cancelar"],"Password":["Senha"],"Private":["Privado"],"Update":["Atualizar"],"Search":["Pesquisar"],"Uncategorized":["Sem categoria"],"Pages":["P\u00e1ginas"],"Close":["Fechar"],"(no title)":["(sem t\u00edtulo)"],"Help":["Ajuda"],"Settings":["Configura\u00e7\u00f5es"],"Default":["Padr\u00e3o"],"Select all":["Selecionar tudo"],"Next page":["Pr\u00f3xima p\u00e1gina"],"Previous page":["P\u00e1gina anterior"],"Template":["Modelo"],"Remove":["Remover"],"Colors":["Cores"],"Clear":["Limpar"],"Deselect":["Desmarcar"],"Move down":["Mover para baixo"],"Move up":["Mover para cima"],"Back":["Voltar"],"Site Icon":["\u00cdcone do site"],"Word count type. Do not translate!\u0004words":["words"],"Additional CSS":["CSS adicional"],"Learn more about CSS":["Aprenda mais sobre CSS"],"%s item":["%s item","%s itens"],"Date":["Data"],"(opens in a new tab)":["(abrir em uma nova aba)"],"Move to Trash":["Mover para lixeira"],"Details":["Detalhes"],"Password protected":["Protegido por senha"],"%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"Templates":["Modelos"],"Sorry, you are not allowed to upload this file type.":["Sem permiss\u00e3o para enviar esse tipo de arquivo."],"Template Parts":["Partes de modelo"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/edit-site.js"}}