{"translation-revision-date":"2024-12-29 23:16:33+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Version":["Vers\u00e3o"],"About":["Sobre"],"Outdent":["Diminuir recuo"],"Indent":["Recuo"],"List":["Lista"],"Add a featured image":["Adicionar uma imagem destacada"],"Descriptions":["Descri\u00e7\u00f5es"],"Link to %s":["Apontar para %s"],"Navigation":["Navega\u00e7\u00e3o"],"Featured image":["Imagem destacada"],"Include":["Incluir"],"Empty":["Vazia"],"Table":["Tabela"],"The description will be displayed in the menu if the current theme supports it.":["A descri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 exibida no menu se o tema atual suport\u00e1-lo."],"Taxonomy":["Taxonomia"],"Order by":["Ordernar por"],"Newest to oldest":["Do mais recente para o mais antigo"],"Oldest to newest":["Do mais antigo para o mais recente"],"A \u2192 Z":["De A \u00e0 Z"],"Z \u2192 A":["De Z \u00e0 A"],"Number of items":["N\u00famero de itens"],"Add block":["Adicionar bloco"],"button label\u0004Import":["Importar"],"Block has been deleted or is unavailable.":["O bloco foi exclu\u00eddo ou est\u00e1 indispon\u00edvel."],"Thumbnails are cropped to align.":["Miniaturas s\u00e3o cortadas para alinhar."],"Thumbnails are not cropped.":["Miniaturas n\u00e3o s\u00e3o cortadas."],"Crop images":["Recortar imagens"],"Write HTML\u2026":["Escreva HTML\u2026"],"Display avatar":["Exibir avatar"],"Number of comments":["N\u00famero de coment\u00e1rios"],"Display post date":["Exibir a data do post"],"Latest Posts":["Posts mais recentes"],"Convert to unordered list":["Converter para lista n\u00e3o ordenada"],"Convert to ordered list":["Converter para lista ordenada"],"Outdent list item":["Recuar item da lista"],"Indent list item":["Recuar item da lista"],"Show media on left":["Mostrar m\u00eddia \u00e0 esquerda"],"Show media on right":["Mostrar m\u00eddia \u00e0 direita"],"Media area":["\u00c1rea de m\u00eddia"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely.":["Seu site n\u00e3o inclui suporte para o bloco \"%s\". Voc\u00ea pode deixar esse bloco como est\u00e1, pode convert\u00ea-lo em um bloco de HTML personalizado ou remov\u00ea-lo completamente."],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact or remove it entirely.":["Seu site n\u00e3o oferece suporte para o bloco \"%s\". Voc\u00ea pode deixar esse bloco como est\u00e1 ou remov\u00ea-lo totalmente."],"Showing large initial letter.":["Mostrando letra inicial grande."],"Toggle to show a large initial letter.":["Alternar para mostrar uma letra inicial grande."],"Drop cap":["Letra capitular"],"Write preformatted text\u2026":["Escreva um texto pr\u00e9-formatado..."],"Separator":["Separador"],"Shortcode":["Shortcode"],"Write shortcode here\u2026":["Digite um shortcode aqui..."],"Column count":["Quantidade de colunas"],"Row count":["Quantidade de linhas"],"Create":["Criar"],"Edit table":["Editar tabela"],"Fixed width table cells":["C\u00e9lulas da tabela de largura fixa"],"New Column":["Nova coluna"],"Muted":["Mudo"],"Playback controls":["Controles de reprodu\u00e7\u00e3o"],"Link removed.":["Link removido."],"Empty block; start writing or type forward slash to choose a block":["Bloco vazio, comece a escrever ou digite \"\/\" para escolher um bloco"],"This image has an empty alt attribute; its file name is %s":["O atributo alt desta imagem est\u00e1 vazio. O nome do arquivo \u00e9 %s"],"This image has an empty alt attribute":["O atributo alt desta imagem est\u00e1 vazio"],"content placeholder\u0004Content\u2026":["Conte\u00fado..."],"image %1$d of %2$d in gallery":["imagem %1$d de %2$d na galeria"],"The excerpt is hidden.":["O trecho est\u00e1 oculto."],"The excerpt is visible.":["O resumo est\u00e1 vis\u00edvel."],"Hide the excerpt on the full content page":["Ocultar o resumo na p\u00e1gina completa do conte\u00fado"],"Label text":["Texto do r\u00f3tulo"],"Add label\u2026":["Adicionar r\u00f3tulo\u2026"],"Add button text\u2026":["Adicionar texto do bot\u00e3o..."],"Enter URL here\u2026":["Digite o URL aqui..."],"Use URL":["Usar URL"],"Edit RSS URL":["Editar URL do RSS"],"Display author":["Exibir autor"],"Display date":["Exibir data"],"Display excerpt":["Exibir resumo"],"Max number of words in excerpt":["N\u00famero m\u00e1ximo de palavras no resumo"],"- Select -":["- Selecionar -"],"One.":["Um."],"Two.":["Dois."],"Three.":["Tr\u00eas."],"Four.":["Quatro."],"Five.":["Cinco."],"Six.":["Seis."],"Code is Poetry":["C\u00f3digo \u00e9 poesia"],"Move image backward":["Mover imagem para tr\u00e1s"],"Move image forward":["Mover imagem para frente"],"Write gallery caption\u2026":["Escreva uma legenda para a galeria..."],"The wren<br>Earns his living<br>Noiselessly.":["O carri\u00e7o<br>ganha a vida<br>silenciosamente."],"\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)":["\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)"],"Mont Blanc appears\u2014still, snowy, and serene.":["O Mont Blanc aparece, ainda, nevado e calmo."],"Align column left":["Alinhar coluna \u00e0 esquerda"],"Align column center":["Alinhar coluna ao centro"],"Align column right":["Alinhar coluna \u00e0 direita"],"Insert a table for sharing data.":["Insira uma tabela para compartilhar dados."],"Create Table":["Criar tabela"],"Change column alignment":["Mudar alinhamento da coluna"],"Header section":["Se\u00e7\u00e3o do cabe\u00e7alho"],"Footer section":["Se\u00e7\u00e3o do rodap\u00e9"],"Jazz Musician":["M\u00fasico de Jazz"],"Release Date":["Data de lan\u00e7amento"],"May 7, 2019":["7 de maio de 2019"],"February 21, 2019":["21 de fevereiro de 2019"],"December 6, 2018":["6 de dezembro de 2018"],"One of the hardest things to do in technology is disrupt yourself.":["Umas das coisas mais dif\u00edceis de fazer em tecnologia \u00e9 interromper a si mesmo."],"Ordered list settings":["Configura\u00e7\u00f5es de lista ordenada"],"Start value":["Valor de in\u00edcio"],"Reverse list numbering":["Lista numerada reversa"],"In quoting others, we cite ourselves.":["Citando outros, citamos n\u00f3s mesmos."],"Welcome to the wonderful world of blocks\u2026":["Boas-vindas ao maravilhoso mundo dos blocos..."],"Play inline":["Reproduzir sem abrir em tela cheia"],"The current poster image url is %s":["O URL da imagem do poster \u00e9 %s"],"There is no poster image currently selected":["Nenhuma imagem do poster selecionada no momento"],"Percentage Width":["Porcentagem da largura"],"menu":["menu"],"Post content":["Conte\u00fado do post"],"Sorting and filtering":["Ordem e filtros"],"Enter address":["Digite o endere\u00e7o"],"Title attribute":["Atributo do t\u00edtulo"],"Describe the role of this image on the page.":["Descrever a fun\u00e7\u00e3o desta imagem nesta p\u00e1gina."],"(Note: many devices and browsers do not display this text.)":["(Nota: muitos dispositivos e navegadores n\u00e3o exibem este texto.)"],"Level %s. Empty.":["N\u00edvel %s. Vazio."],"Level %1$s. %2$s":["N\u00edvel %1$s. %2$s"],"ADD MEDIA":["Adicionar m\u00eddia"],"Show:":["Mostrar:"],"Full post":["Post completo"],"Display featured image":["Mostrar imagem destacada"],"Image alignment":["Alinhamento da imagem"],"EXT. XANADU - FAINT DAWN - 1940 (MINIATURE)\nWindow, very small in the distance, illuminated.\nAll around this is an almost totally black screen. Now, as the camera moves slowly towards the window which is almost a postage stamp in the frame, other forms appear;":["XT. XANADU - FAINT DAWN - 1940 (MINIATURA)\nJanela muito pequena \u00e0 dist\u00e2ncia, iluminada.\nTudo ao redor disso \u00e9 uma tela quase totalmente preta. Agora, conforme a c\u00e2mera se move lentamente em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 janela, que \u00e9 quase um selo postal no quadro, outras formas aparecem;"],"Matt Mullenweg":["Matt Mullenweg"],"Header label":["R\u00f3tulo do cabe\u00e7alho"],"Footer label":["R\u00f3tulo do rodap\u00e9"],"WHAT was he doing, the great god Pan,\n\tDown in the reeds by the river?\nSpreading ruin and scattering ban,\nSplashing and paddling with hoofs of a goat,\nAnd breaking the golden lilies afloat\n    With the dragon-fly on the river.":["Eis que temos aqui a Poesia,\na grande Poesia.\nQue n\u00e3o oferece signos\nnem linguagem espec\u00edfica, n\u00e3o respeita\nsequer os limites do idioma. Ela flui, como um rio.\ncomo o sangue nas art\u00e9rias,\nt\u00e3o espont\u00e2nea que nem se sabe como foi escrita."],"Poster image":["Imagem do poster"],"Social Icon":["\u00cdcone de rede social"],"%s label":["R\u00f3tulo do %s"],"Link label":["R\u00f3tulo do link"],"Briefly describe the link to help screen reader users.":["Descreva brevemente o link para ajudar usu\u00e1rios de leitores de tela."],"Button only":["Apenas bot\u00e3o"],"Template Part":["Parte de modelo","Partes de modelo"],"Mobile":["Dispositivo m\u00f3vel"],"Image uploaded.":["Imagem enviada."],"Edit gallery image":["Alterar imagem da galeria"],"Display author name":["Exibir nome do autor"],"Add link to featured image":["Adicionar link para imagem em destaque"],"\u201cRead more\u201d link text":["Texto do link \"Leia mais\""],"Toggle search label":["Alternar r\u00f3tulos de pesquisa"],"Change button position":["Mudar posi\u00e7\u00e3o do bot\u00e3o"],"No button":["Sem bot\u00e3o"],"Button outside":["Bot\u00e3o externo"],"Button inside":["Bot\u00e3o interno"],"Use button with icon":["Usar bot\u00e3o com \u00edcone"],"Subtitles":["Subt\u00edtulos"],"Tracks can be subtitles, captions, chapters, or descriptions. They help make your content more accessible to a wider range of users.":["As faixas podem ser subt\u00edtulo, legendas, cap\u00edtulos ou descri\u00e7\u00f5es."],"Edit %s":["Editar %s"],"Text tracks":["Faixas de texto"],"Edit track":["Editar faixa"],"Title of track":["T\u00edtulo da faixa"],"Source language":["Idioma de origem"],"Language tag (en, fr, etc.)":["Tag de idioma (en, fr, etc.)"],"Kind":["Tipo"],"Remove track":["Remover faixa"],"Add tracks":["Adicionar faixas"],"Open links in new tab":["Abrir links em uma nova aba"],"Add text over image":["Adicionar texto sobre a imagem"],"Image caption text":["Legenda da imagem"],"Unordered":["N\u00e3o ordenada"],"Ordered":["Ordenada"],"List text":["Texto da lista"],"Preformatted text":["Texto pr\u00e9-formatado"],"Pullquote text":["Texto da cita\u00e7\u00e3o"],"Pullquote citation text":["Texto da cita\u00e7\u00e3o"],"Block cannot be rendered inside itself.":["O bloco n\u00e3o pode ser renderizado dentro de si mesmo."],"Shortcode text":["Texto do shortcode"],"Header cell text":["Texto da c\u00e9lula do cabe\u00e7alho"],"Body cell text":["Texto da c\u00e9lula do corpo"],"Footer cell text":["Texto da c\u00e9lula do rodap\u00e9"],"Table caption text":["Texto da legenda da tabela"],"Column %d text":["Texto da coluna %d"],"Verse text":["Texto do verso"],"Write verse\u2026":["Escrever verso..."],"Video caption text":["Legenda do v\u00eddeo"],"Wood thrush singing in Central Park, NYC.":["Tordo cantando no Central Park, NYC."],"Normal":["Normal"],"Huge":["Enorme"],"Icon color":["Cor do \u00edcone"],"Start blank":["Iniciar vazio"],"Add quote":["Adicionar cita\u00e7\u00e3o"],"Add citation":["Adicionar cita\u00e7\u00e3o"],"Media width":["Largura de m\u00eddias"],"Display login as form":["Exibir acesso como um formul\u00e1rio"],"Redirect to current URL":["Redirecionar para o URL atual"],"Click plus to add":["Clique no mais para adicionar"],"Image width":["Largura da imagem"],"Link image to home":["Imagem com link para p\u00e1gina inicial"],"Site tagline text":["Texto da descri\u00e7\u00e3o do site"],"Write site tagline\u2026":["Insira a descri\u00e7\u00e3o do site..."],"Site Tagline placeholder":["Espa\u00e7o reservado para a descri\u00e7\u00e3o do site"],"Site title text":["Texto do t\u00edtulo do site"],"Write site title\u2026":["Insira o t\u00edtulo do site..."],"Site Title placeholder":["Espa\u00e7o reservado para o t\u00edtulo do site"],"Display settings":["Configura\u00e7\u00f5es de exibi\u00e7\u00e3o"],"Items per Page":["Itens por p\u00e1gina"],"Offset":["Deslocamento"],"Limit the pages you want to show, even if the query has more results. To show all pages use 0 (zero).":["Limite as p\u00e1ginas que voc\u00ea deseja mostrar mesmo que a consulta tenha mais resultados. Para mostrar todas as p\u00e1ginas use 0 (zero)."],"Max page to show":["M\u00e1ximo a exibir"],"Exclude":["Excluir"],"Only":["Somente"],"Inherit query from template":["Usar a mesma consulta do modelo"],"Toggle to use the global query context that is set with the current template, such as an archive or search. Disable to customize the settings independently.":["Ative para usar o contexto da consulta global que \u00e9 definido pelo modelo utilizado,  tal como um arquivo ou pesquisa. Desative para customizar as configura\u00e7\u00f5es de forma independente."],"WordPress contains different types of content and they are divided into collections called \u201cPost types\u201d. By default there are a few different ones such as blog posts and pages, but plugins could add more.":["WordPress cont\u00e9m diferentes tipos de conte\u00fado e eles s\u00e3o divididos em cole\u00e7\u00f5es chamadas de \"tipos de post\". Por padr\u00e3o, existem alguns diferentes tipos tais como posts e p\u00e1gina, mas plugins podem adicionar mais."],"Sticky posts":["Posts fixos"],"Blog posts can be \u201cstickied\u201d, a feature that places them at the top of the front page of posts, keeping it there until new sticky posts are published.":["Posts podem ser \"fixados\", um recurso que os coloca no topo da p\u00e1gina inicial de posts, mantendo-os l\u00e1 at\u00e9 que novos posts fixos sejam publicados."],"Filters":["Filtros"],"Keyword":["Palavra-chave"],"Posts List":["Lista de posts"],"Display a list of your most recent posts, excluding sticky posts.":["Exibe uma lista de seus posts recentes excluindo os posts fixos."],"Title & Date":["T\u00edtulo e data"],"Title & Excerpt":["T\u00edtulo e resumo"],"Title, Date, & Excerpt":["T\u00edtulo, data e resumo"],"Image, Date, & Title":["Imagem, data e t\u00edtulo"],"Provided type is not supported.":["O tipo fornecido n\u00e3o \u00e9 suportado."],"Archive title":["T\u00edtulo do arquivo"],"Archive Title":["T\u00edtulo do arquivo"],"Display the archive title based on the queried object.":["Exibir o t\u00edtulo do arquivo com base no objeto consultado."],"Next page link":["Link da pr\u00f3xima p\u00e1gina"],"Previous page link":["Link da p\u00e1gina anterior"],"An example title":["Um t\u00edtulo de exemplo"],"No Title":["Sem t\u00edtulo"],"Make title a link":["Transformar o t\u00edtulo em link"],"Change Date":["Mudar a data"],"Add \"read more\" link text":["Adicionar texto do link \"leia mais\""],"Show link on new line":["Mostrar o link em nova linha"],"Term items not found.":["Itens de termo n\u00e3o encontrados."],"Remove %s":["Remover %s"],"All gallery image sizes updated to: %s":["Todos os tamanhos de imagem da galeria atualizados para: %s"],"Loading options\u2026":["Carregando op\u00e7\u00f5es\u2026"],"The <main> element should be used for the primary content of your document only. ":["O elemento <main> deve ser usado apenas para o conte\u00fado principal do seu documento."],"%s navigation":["%s navega\u00e7\u00e3o"],"Start empty":["Iniciar vazio"],"Switch to '%s'":["Trocar para '%s'"],"Create new menu":["Criar novo menu"],"Manage menus":["Gerenciar menus"],"Menu name":["Nome do menu"],"Delete menu":["Excluir menu"],"Delete %s":["Excluir %s"],"Are you sure you want to delete this navigation menu?":["Tem certeza de que deseja excluir este menu de navega\u00e7\u00e3o?"],"Confirm":["Confirmar"],"Display":["Exibir"],"Overlay Menu":["Sobreposi\u00e7\u00e3o do menu"],"Configure overlay menu":["Configurar a sobreposi\u00e7\u00e3o do menu"],"Collapses the navigation options in a menu icon opening an overlay.":["Recolhe as op\u00e7\u00f5es de navega\u00e7\u00e3o em um \u00edcone de menu abrindo uma camada de sobreposi\u00e7\u00e3o."],"Off":["Desativado"],"Always":["Sempre"],"Submenus":["Submenus"],"Open on click":["Abrir ao clicar"],"Submenu & overlay text":["Texto do submenu e sobreposi\u00e7\u00e3o"],"Submenu & overlay background":["Fundo do submenu e sobreposi\u00e7\u00e3o"],"Contact":["Contato"],"Select post":["Selecione um post"],"Select page":["Selecione uma p\u00e1gina"],"Select category":["Selecione uma categoria"],"Select tag":["Selecione uma tag"],"Add link":["Adicionar link"],"Add submenu":["Adicione um submenu"],"This item is missing a link":["Falta um link para esse elemento"],"Navigation link text":["Texto do link de navega\u00e7\u00e3o"],"Create draft post: <mark>%s<\/mark>":["Criar rascunho de post: <mark>%s<\/mark>"],"Create draft page: <mark>%s<\/mark>":["Criar rascunho de p\u00e1gina: <mark>%s<\/mark>"],"navigation link preview example\u0004Example Link":["Link de exemplo"],"Show avatar":["Mostrar avatar"],"Avatar size":["Tamanho do avatar"],"Show bio":["Mostrar biografia"],"Post author byline text":["Texto de cr\u00e9dito do autor do post"],"Write byline\u2026":["Escreva a autoria..."],"Post Author":["Autor do post"],"No comments":["Sem coment\u00e1rios"],"Post Date":["Data do post"],"Scale option for Image dimension control\u0004Cover":["Capa"],"Scale option for Image dimension control\u0004Contain":["Cont\u00e9m"],"Scale option for Image dimension control\u0004Fill":["Preencher"],"Image is scaled and cropped to fill the entire space without being distorted.":["A escala \u00e9 escalonada e cortada para preencher o espa\u00e7o inteiro sem ficar distorcida."],"Image is scaled to fill the space without clipping nor distorting.":["A imagem \u00e9 escalonada para preencher o espa\u00e7o sem cortar nem distorcer."],"Image will be stretched and distorted to completely fill the space.":["A imagem ser\u00e1 esticada e distorcida para preencher completamente o espa\u00e7o."],"Image scaling options\u0004Scale":["Escala"],"Next: ":["Pr\u00f3ximo:"],"Previous: ":["Anterior:"],"Next post":["Pr\u00f3ximo post"],"Previous post":["Post anterior"],"Display the title as a link":["Exibir o t\u00edtulo como um link."],"If you have entered a custom label, it will be prepended before the title.":["Caso voc\u00ea tenha digitado um r\u00f3tulo personalizado, ele ser\u00e1 exibido antes do t\u00edtulo."],"Include the label as part of the link":["Incluir o r\u00f3tulo como parte do link"],"Displays the post link that follows the current post.":["Exibe o link do post posterior ao post atual."],"Displays the post link that precedes the current post.":["Exibe o link do post anterior ao post atual."],"Enter character(s) used to separate terms.":["Digite o(s) caractere(s) usado(s) para separar os termos."],"A decorative arrow appended to the next and previous page link.":["Uma seta ser\u00e1 adicionada nos links de p\u00e1gina anterior e pr\u00f3xima p\u00e1gina."],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004None":["Nenhum"],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004Arrow":["Seta"],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004Chevron":["Chevron"],"Add a site logo":["Adicione o logotipo do site"],"Make title link to home":["Fazer do t\u00edtulo um link para a p\u00e1gina inicial"],"Number of tags":["N\u00famero de tags"],"Template Part \"%s\" inserted.":["Parte de modelo \"%s\" inserida."],"Untitled Template Part":["Parte de modelo sem t\u00edtulo"],"Name and create your new %s":["Nomeie e configure o(a) novo(a) %s"],"Choose an existing %s or create a new one.":["Escolher um(a) %s existente ou criar um(a) novo(a)."],"Area":["\u00c1rea"],"Default based on area (%s)":["Padr\u00e3o com base na \u00e1rea (%s)"],"Term Description":["Descri\u00e7\u00e3o do termo"],"Loading\u2026":["Carregando..."],"You do not have permission to edit this Menu. Any changes made will not be saved.":["Sem permiss\u00e3o para editar esse Menu. Qualquer altera\u00e7\u00e3o feita n\u00e3o ser\u00e1 salva."],"You do not have permission to create Navigation Menus.":["Sem permiss\u00e3o para criar menus de navega\u00e7\u00e3o."],"Site Icons are what you see in browser tabs, bookmark bars, and within the WordPress mobile apps. To use a custom icon that is different from your site logo, use the <a>Site Icon settings<\/a>.":["\u00cdcones de site s\u00e3o o que voc\u00ea v\u00ea nas abas do navegador, barras de favoritos e nos aplicativos para dispositivos m\u00f3veis do WordPress. Para usar um \u00edcone personalizado que seja diferente do logo do seu site, use as <a>configura\u00e7\u00f5es de \u00edcone do site<\/a>."],"Use as Site Icon":["Usar como \u00edcone do site"],"Icon":["\u00cdcone"],"Page List: Cannot retrieve Pages.":["Lista de p\u00e1gina: N\u00e3o foi poss\u00edvel carregar p\u00e1ginas."],"Icon background":["Fundo do \u00edcone"],"Arrange blocks horizontally.":["Organize os blocos na horizontal."],"Stack":["Pilha"],"Arrange blocks vertically.":["Organize os blocos na vertical."],"Home link text":["Texto do link da p\u00e1gina Inicial"],"Add home link":["Adicionar link da p\u00e1gina inicial"],"block example\u0004Home Link":["Link da p\u00e1gina inicial"],"Create from '%s'":["Criar a partir de '%s'"],"Loading navigation block setup options\u2026":["Carregando as op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o do bloco de navega\u00e7\u00e3o\u2026"],"Navigation block setup options ready.":["Op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o do bloco de navega\u00e7\u00e3o prontas."],"Unable to fetch classic menu \"%s\" from API.":["N\u00e3o foi poss\u00edvel buscar o menu cl\u00e1ssico \"%s\" da API."],"Unable to create Navigation Menu \"%s\".":["N\u00e3o foi poss\u00edvel criar o menu de navega\u00e7\u00e3o \"%s\"."],"Creating Navigation Menu.":["Criando menu de navega\u00e7\u00e3o."],"Navigation Menu successfully created.":["Menu de navega\u00e7\u00e3o criado."],"Failed to create Navigation Menu.":["Falha ao criar o menu de navega\u00e7\u00e3o."],"Classic menu importing.":["Importando menu cl\u00e1ssico."],"Classic menu imported successfully.":["Menu cl\u00e1ssico importado."],"Classic menu import failed.":["A importa\u00e7\u00e3o do menu cl\u00e1ssico falhou."],"Show icon button":["Mostrar \u00edcone de bot\u00e3o"],"Configure the visual appearance of the button that toggles the overlay menu.":["Configure a apar\u00eancia visual do bot\u00e3o que alterna o menu de sobreposi\u00e7\u00e3o."],"Show arrow":["Mostrar seta"],"Navigation menu %s successfully deleted.":["Menu de navega\u00e7\u00e3o %s exclu\u00eddo."],"This item has been deleted, or is a draft":["Este item foi exclu\u00eddo ou \u00e9 um rascunho"],"Convert to Link":["Converter para link"],"Author Biography":["Biografia do autor"],"This is the Content block, it will display all the blocks in any single post or page.":["Este \u00e9 o bloco de conte\u00fado, ele exibir\u00e1 todos os blocos em qualquer post ou p\u00e1gina."],"That might be a simple arrangement like consecutive paragraphs in a blog post, or a more elaborate composition that includes image galleries, videos, tables, columns, and any other block types.":["Isso pode ser um arranjo simples, como par\u00e1grafos consecutivos em um post de blog ou uma composi\u00e7\u00e3o mais elaborada que inclua galerias de imagens, v\u00eddeos, tabelas, colunas e qualquer outro tipo de bloco."],"If there are any Custom Post Types registered at your site, the Content block can display the contents of those entries as well.":["Se houver algum tipo de post personalizado cadastrado em seu site, o bloco de conte\u00fado tamb\u00e9m poder\u00e1 exibir o conte\u00fado desses posts."],"Link to post":["Apontar para o post"],"Featured image: %s":["Imagem destacada: %s"],"Authors":["Autores"],"Post type":["Tipo de post"],"Choose a pattern for the query loop or start blank.":["Escolha um padr\u00e3o para o loop de consulta ou inicie em branco."],"Choose a pattern":["Escolha um padr\u00e3o"],"Add text or blocks that will display when a query returns no results.":["Adicione texto ou blocos que ser\u00e3o exibidos quando uma consulta n\u00e3o retornar resultados."],"Show labels":["Mostrar r\u00f3tulos"],"Smallest size":["Tamanho menor"],"Largest size":["Tamanho maior"],"Existing template parts":["Partes do modelo existente"],"Choose a %s":["Escolha um %s"],"Links are disabled in the editor.":["Os links est\u00e3o desativados no editor."],"Gather blocks in a container.":["Re\u00fana blocos em um cont\u00eainer."],"Alice.":["Alice."],"The White Rabbit.":["O Coelho Branco."],"The Cheshire Cat.":["O Gato de Cheshire."],"The Mad Hatter.":["O Chapeleiro Maluco."],"The Queen of Hearts.":["A Rainha de Copas."],"Import Classic Menus":["Importar menus cl\u00e1ssicos"],"handle":["lidar com"],"Author Name":["Nome do autor"],"Link to author archive":["Apontar para arquivo do autor"],"block title\u0004Post Comment":["Coment\u00e1rio do post"],"To show a comment, input the comment ID.":["Para mostrar um coment\u00e1rio, informe o ID do coment\u00e1rio."],"Post Comments Count block: post not found.":["Bloco de contagem de coment\u00e1rios de post: post n\u00e3o encontrado."],"%s comment":["%s coment\u00e1rio","%s coment\u00e1rios"],"Post Comments Link block: post not found.":["Bloco de link de coment\u00e1rios de post: nenhum post encontrado."],"Display last modified date":["Exibe a data da \u00faltima modifica\u00e7\u00e3o"],"Prefix":["Prefixo"],"Suffix":["Sufixo"],"Parents":["Ascendentes"],"Taxonomies":["Taxonomias"],"Show archive type in title":["Mostrar tipo de arquivo no t\u00edtulo"],"Archive type: Name":["Tipo de arquivo: Nome"],"Show search term in title":["Mostrar termo da pesquisa no t\u00edtulo"],"Search results for: \u201csearch term\u201d":["Resultados de pesquisa para: \"termo de pequisa\""],"Search Results Title":["T\u00edtulo dos resultados da pesquisa"],"Display the search results title based on the queried object.":["Exibe o t\u00edtulo dos resultados de busca com base no objeto da consulta."],"Quote citation":["Cita\u00e7\u00e3o"],"Convert to static list":["Converter para lista est\u00e1tica"],"Only include current page":["Incluir apenas a p\u00e1gina atual"],"Only including headings from the current page (if the post is paginated).":["Incluindo apenas t\u00edtulos da p\u00e1gina atual (se o post for paginado)."],"Toggle to only include headings from the current page (if the post is paginated).":["Alterne para incluir apenas t\u00edtulos da p\u00e1gina atual (se o post for paginado)."],"Start adding Heading blocks to create a table of contents. Headings with HTML anchors will be linked here.":["Comece a adicionar blocos de t\u00edtulo para criar um sum\u00e1rio. Os t\u00edtulos com \u00e2ncoras HTML ser\u00e3o vinculados aqui."],"Search for replacements":["Procurar por substitui\u00e7\u00f5es"],"Add submenu link":["Adicionar link do submenu"],"Group blocks together. Select a layout:":["Agrupas blocos. Selecionar um layout:"],"(no title %s)":["(sem t\u00edtulo %s)"],"Structure for navigation menu: %s":["Estrutura do menu de navega\u00e7\u00e3o: %s"],"Untitled menu":["Menu sem t\u00edtulo"],"You have not yet created any menus. Displaying a list of your Pages":["Voc\u00ea n\u00e3o criou nenhum menu ainda. Exibindo uma lista das suas p\u00e1ginas"],"Page List: \"%s\" page has no children.":["Lista de p\u00e1ginas: p\u00e1gina \"%s\" n\u00e3o possui descendentes."],"Edit this menu":["Editar esse menu"],"Choose a page to show only its subpages.":["Escolher uma p\u00e1gina para exibir apenas em sub-p\u00e1ginas."],"Not available for aligned text.":["Indispon\u00edvel para texto alinhado."],"Link author name to author page":["Apontar nome do autor para a p\u00e1gina do autor"],"A decorative arrow for the next and previous link.":["Uma seta decorativa para os links de pr\u00f3ximo e anterior."],"Arrow option for Next\/Previous link\u0004None":["Nenhum"],"Arrow option for Next\/Previous link\u0004Arrow":["Seta"],"Arrow option for Next\/Previous link\u0004Chevron":["Seta dupla"],"Select widget area":["Selecionar \u00e1rea de widget"],"Widget area: %s":["\u00c1rea de widget: %s"],"Unable to import the following widgets: %s.":["N\u00e3o foi poss\u00edvel importar os seguintes widgets: %s."],"Import widget area":["Importar \u00e1rea de widget"],"Select the size of the source images.":["Selecione o tamanho da imagens de origem."],"Arrange blocks in a grid.":["Organize blocos em uma grade."],"Max number of words":["N\u00famero m\u00e1ximo de palavras"],"Post meta":["Meta de post"],"Numbering style":["Estilo de numera\u00e7\u00e3o"],"Numbers":["N\u00fameros"],"Uppercase letters":["Letras mai\u00fasculas"],"Lowercase letters":["Letras min\u00fasculas"],"Uppercase Roman numerals":["Algarismos romanos mai\u00fasculos"],"Lowercase Roman numerals":["Algarismos romanos min\u00fasculos"],"Choose or create a Navigation menu":["Escolha ou crie um menu de navega\u00e7\u00e3o"],"This navigation menu is empty.":["Este menu de navega\u00e7\u00e3o est\u00e1 vazio."],"Additional information to help clarify the purpose of the link.":["Informa\u00e7\u00e3o adicional que ajude a compreender o prop\u00f3sito do link."],"Rel attribute":["Atributo rel"],"The relationship of the linked URL as space-separated link types.":["A rela\u00e7\u00e3o do URL vinculado como tipos de links separados por espa\u00e7os."],"Post Modified Date":["Data da modifica\u00e7\u00e3o do post"],"Only shows if the post has been modified":["S\u00f3 mostra se o posto foi modificado"],"Display a post's last updated date.":["Exibe a data da \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o do post."],"This block will display the excerpt.":["Esse bloco exibir\u00e1 o resumo."],"The content is currently protected and does not have the available excerpt.":["No momento o conte\u00fado est\u00e1 protegido e n\u00e3o tem um resumo dispon\u00edvel."],"Excerpt text":["Texto do resumo"],"No excerpt found":["Resumo n\u00e3o encontrado"],"%d minute":["%d minuto","%d minutos"],"<a>Add new post<\/a>":["<a>Adicionar novo post<\/a>"],"Show label text":["Mostrar r\u00f3tulo do texto"],"Toggle off to hide the label text, e.g. \"Next Page\".":["Desativar para esconder o r\u00f3tulo, ex. \"Pr\u00f3xima p\u00e1gina\"."],"Footnotes found in blocks within this document will be displayed here.":["Notas de rodap\u00e9 nos blocos dentro deste documentado ser\u00e3o exibidos aqui."],"Footnote":["Nota de rodap\u00e9"],"Parent":["Ascendente"],"\u2026 <a>Read more<span>: %1$s<\/span><\/a>":["\u2026 <a>Leia mais<span>: %1$s<\/span><\/a>"],"It appears you are trying to use the deprecated Classic block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely. Alternatively, you can refresh the page to use the Classic block.":["Parece que voc\u00ea est\u00e1 tentando usar o bloco Cl\u00e1ssico obsoleto. Voc\u00ea pode deixar este bloco intacto, converter seu conte\u00fado para um bloco HTML Personalizado ou remov\u00ea-lo completamente. Alternativamente, voc\u00ea pode atualizar a p\u00e1gina para usar o bloco Cl\u00e1ssico."],"It appears you are trying to use the deprecated Classic block. You can leave this block intact, or remove it entirely. Alternatively, you can refresh the page to use the Classic block.":["Parece que voc\u00ea est\u00e1 tentando usar o bloco Cl\u00e1ssico obsoleto. Voc\u00ea pode deixar este bloco intacto ou remov\u00ea-lo completamente. Alternativamente, voc\u00ea pode atualizar a p\u00e1gina para usar o bloco Cl\u00e1ssico."],"Navigation menu has been deleted or is unavailable. <button>Create a new menu?<\/button>":["O menu de navega\u00e7\u00e3o foi exclu\u00eddo ou n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel. <button>Criar um novo menu?<\/button>"],"Navigation menu: \"%s\"":["Menu de navega\u00e7\u00e3o: \"%s\""],"The current menu options offer reduced accessibility for users and are not recommended. Enabling either \"Open on Click\" or \"Show arrow\" offers enhanced accessibility by allowing keyboard users to browse submenus selectively.":["As op\u00e7\u00f5es de menu atuais oferecem acessibilidade reduzida para os usu\u00e1rios e n\u00e3o s\u00e3o recomendadas. Ativar 'Abrir ao Clicar' ou 'Mostrar seta' oferece maior acessibilidade, permitindo que usu\u00e1rios de teclado naveguem pelos submenus de forma seletiva."],"Overlay menu controls":["Controles do menu em sobreposi\u00e7\u00e3o"],"Unsaved Navigation Menu.":["Menu de navega\u00e7\u00e3o n\u00e3o salvo."],"Edit Page List":["Editar lista de p\u00e1ginas"],"Block: Paragraph":["Bloco: Par\u00e1grafo"],"Comments form disabled in editor.":["Formul\u00e1rio de coment\u00e1rios desabilitado no editor."],"Modified Date":["Data modificada"],"Browsing between pages requires a full page reload.":["Navegar entre p\u00e1ginas exige um recarregamento completo da p\u00e1gina."],"Number of links":["N\u00famero de links"],"Specify how many links can appear before and after the current page number. Links to the first, current and last page are always visible.":["Especifique quantos links podem aparecer antes e depois do n\u00famero da p\u00e1gina atual. Os links para a primeira, atual e \u00faltima p\u00e1gina s\u00e3o sempre vis\u00edveis."],"%s: Name":["%s: Nome"],"%s name":["Nome de %s"],"Footnotes are not supported here. Add this block to post or page content.":["Notas de rodap\u00e9 n\u00e3o s\u00e3o suportadas aqui. Adicione este bloco ao conte\u00fado do post ou da p\u00e1gina."],"Browsing between pages won't require a full page reload, unless non-compatible blocks are detected.":["A navega\u00e7\u00e3o entre p\u00e1ginas n\u00e3o exigir\u00e1 o recarregamento completo da p\u00e1gina, a menos que sejam detectados blocos incompat\u00edveis."],"Force page reload can't be disabled because there are non-compatible blocks inside the Query block.":["For\u00e7ar o recarregamento da p\u00e1gina n\u00e3o pode ser desativado porque h\u00e1 blocos incompat\u00edveis dentro do bloco de consulta."],"Force page reload":["For\u00e7ar recarregamento da p\u00e1gina"],"If you still want to prevent full page reloads, remove that block, then disable \"Force page reload\" again in the Query Block settings.":["Se voc\u00ea ainda deseja evitar o recarregamentos completos da p\u00e1gina, remova esse bloco e desative \"For\u00e7ar recarregamento da p\u00e1gina\" novamente nas configura\u00e7\u00f5es do bloco de consulta."],"Currently, avoiding full page reloads is not possible when a Content block is present inside the Query block.":["No momento, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel evitar recarregamentos completos de p\u00e1ginas quando um bloco de conte\u00fado est\u00e1 presente dentro do bloco de consulta."],"Query block: Force page reload enabled":["Bloco de consulta: For\u00e7ar recarregamento da p\u00e1gina ativado"],"Crop images to fit":["Cortar imagens para caber"],"Randomize order":["Ordem aleat\u00f3ria"],"Open images in new tab":["Abrir imagens em nova aba"],"Custom HTML Preview":["Pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o de HTML personalizado"],"HTML preview is not yet fully accessible. Please switch screen reader to virtualized mode to navigate the below iFrame.":["A pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o HTML ainda n\u00e3o est\u00e1 totalmente acess\u00edvel. Alterne o leitor de tela para o modo virtualizado para navegar no iframe abaixo."],"Connected to %s":["Conectado a %s"],"Connected to dynamic data":["Conectado aos dados din\u00e2micos"],"Upload to Media Library":["Enviar para biblioteca de m\u00eddia"],"Alternative text for an image. Block toolbar label, a low character count is preferred.\u0004Alt":["Alt"],"Crop image to fill":["Cortar imagem para caber"],"Choose a block to add to your Navigation.":["Escolha um bloco para adicionar \u00e0 sua navega\u00e7\u00e3o."],"Search for and add a link to your Navigation.":["Pesquise e adicione um link \u00e0 sua navega\u00e7\u00e3o."],"Pattern \"%s\" cannot be rendered inside itself.":["O padr\u00e3o \"%s\" n\u00e3o pode ser renderizado dentro de si mesmo."],"This navigation menu displays your website's pages. Editing it will enable you to add, delete, or reorder pages. However, new pages will no longer be added automatically.":["Este menu de navega\u00e7\u00e3o exibe as p\u00e1ginas do seu site. Edit\u00e1-lo permitir\u00e1 adicionar, excluir ou reordenar p\u00e1ginas. No entanto, novas p\u00e1ginas n\u00e3o ser\u00e3o mais adicionadas automaticamente."],"Unfiltered":["Sem filtro"],"Filter by taxonomy":["Filtrar por taxonomia"],"Only link to posts that have the same taxonomy terms as the current post. For example the same tags or categories.":["Apenas aponte para posts que t\u00eam os mesmos termos de taxonomia do post atual. Por exemplo, as mesmas tags ou categorias."],"Edit original":["Editar original"],"Currently, avoiding full page reloads is not possible when non-interactive or non-clientNavigation compatible blocks from plugins are present inside the Query block.":["Atualmente, evitar recarregamentos de p\u00e1gina inteira n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel quando blocos de plug-ins n\u00e3o interativos ou n\u00e3o compat\u00edveis com navega\u00e7\u00e3o do cliente est\u00e3o presentes dentro do bloco de consulta."],"Excerpt":["Resumo"],"Submit":["Enviar"],"Alternative text":["Texto alternativo"],"Show post counts":["Mostrar n\u00famero de posts"],"Calendar":["Agenda"],"Text":["Texto"],"Show hierarchy":["Mostrar hierarquia"],"Unlink":["Remover link"],"Background":["Fundo"],"User":["Usu\u00e1rio"],"Display as dropdown":["Mostrar como lista suspensa"],"Square":["Quadrado"],"Exit fullscreen":["Sair do Modo Tela Cheia"],"Upload":["Enviar"],"Video":["V\u00eddeos"],"Invalid":["Inv\u00e1lida"],"File":["Arquivo"],"Tools":["Ferramentas"],"Auto":["Auto"],"Previous":["Anterior"],"Minimum height":["Altura m\u00ednima"],"Embed a WordPress post.":["Post do WordPress incorporado."],"(Untitled)":["(Sem t\u00edtulo)"],"Original":["Original"],"Contact us":["Fale conosco"],"Chapters":["Cap\u00edtulos"],"English":["Ingl\u00eas"],"Gallery":["Galeria"],"Enter your email address.":["Digite seu endere\u00e7o de e-mail."],"Reset":["Redefinir"],"Avatar":["Avatar"],"Options":["Op\u00e7\u00f5es"],"Add text\u2026":["Adicionar texto..."],"Classic":["Editor Cl\u00e1ssico"],"Write code\u2026":["Escreva o c\u00f3digo\u2026"],"Cover":["Cobertura"],"Fixed background":["Fundo fixo"],"Overlay":["Sobreposi\u00e7\u00e3o"],"Write title\u2026":["Escreva o t\u00edtulo..."],"Embed a tweet.":["Incorpore um tweet."],"music":["m\u00fasica"],"video":["v\u00eddeo"],"Embed a YouTube video.":["Incorpore um v\u00eddeo do YouTube."],"Embed a Facebook post.":["Incorpore uma publica\u00e7\u00e3o do Facebook."],"image":["imagem"],"Embed an Instagram post.":["Incorpore um post do Instagram."],"post":["post"],"blog":["blog"],"audio":["\u00e1udio"],"Embed SoundCloud content.":["Incorpore conte\u00fado do SoundCloud."],"Embed Spotify content.":["Incorpore conte\u00fado do Spotify."],"Embed Flickr content.":["Incorpore conte\u00fado do Flickr."],"Embed a Vimeo video.":["Incorpore um v\u00eddeo do Vimeo."],"Embed an Animoto video.":["Incorpore um v\u00eddeo do Animoto."],"Embed Cloudup content.":["Incorpore conte\u00fado do Cloudup."],"Embed CollegeHumor content.":["Incorpore conte\u00fado do CollegeHumor."],"Embed a Dailymotion video.":["Incorpore um v\u00eddeo do Dailymotion."],"Embed Imgur content.":["Incorpore conte\u00fado do Imgur."],"Embed Issuu content.":["Incorpore conte\u00fado do Issuu."],"Embed Kickstarter content.":["Incorpore conte\u00fado do Kickstarter."],"Embed Mixcloud content.":["Incorpore conte\u00fado do Mixcloud."],"Embed a Reddit thread.":["Incorpore uma discuss\u00e3o no Reddit."],"Embed ReverbNation content.":["Incorpore conte\u00fado do ReverbNaion."],"Embed Screencast content.":["Incorpore conte\u00fado do Screencast."],"Embed Scribd content.":["Incorpore conte\u00fado do Scribd."],"Embed Slideshare content.":["Incorpore conte\u00fado do Slideshare."],"Embed SmugMug content.":["Incorpore conte\u00fado do SmugMug."],"Embed Speaker Deck content.":["Incorpore conte\u00fado do Speaker Deck."],"Embed a TED video.":["Incorpore um v\u00eddeo do TED."],"Embed a Tumblr post.":["Incorpore uma publica\u00e7\u00e3o do Tumblr."],"Embed a VideoPress video.":["Incorpore um v\u00eddeo do VideoPress."],"Embed a WordPress.tv video.":["Incorpore um v\u00eddeo do WordPress.tv."],"This embed will preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Esse arquivo incorporado preservar\u00e1 sua propor\u00e7\u00e3o quando o navegador for redimensionado."],"This embed may not preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["\u00c9 poss\u00edvel que esse arquivo incorporado n\u00e3o preserve sua propor\u00e7\u00e3o quando o navegador for redimensionado."],"Edit URL":["Editar URL"],"Media settings":["Configura\u00e7\u00f5es de m\u00eddia"],"Resize for smaller devices":["Ajustar tamanho para dispositivos menores"],"%s URL":["URL do %s"],"Enter URL to embed here\u2026":["Digite aqui o URL da m\u00eddia a ser incorporada\u2026"],"button label\u0004Embed":["Incorporar"],"Embedded content from %s":["Conte\u00fado incorporado de %s"],"block title\u0004Embed":["M\u00eddia incorporada"],"Write file name\u2026":["Escreva o nome do arquivo..."],"Copy URL":["Copiar URL"],"button label\u0004Download":["Baixar"],"Show download button":["Mostrar bot\u00e3o de download"],"Drag images, upload new ones or select files from your library.":["Arraste imagens, envie novas ou selecione as da sua biblioteca."],"Heading":["T\u00edtulo"],"Keep as HTML":["Manter como HTML"],"Height in pixels":["Altura em p\u00edxeis"],"Width settings":["Configura\u00e7\u00f5es de largura"],"Stack on mobile":["Empilhar nos dispositivos m\u00f3veis"],"button label\u0004Try again":["Tentar novamente"],"button label\u0004Convert to link":["Converter para link"],"Embed Crowdsignal (formerly Polldaddy) content.":["Incorpore conte\u00fado do Crowdsignal (anteriormente conhecido como Polldaddy)."],"ebook":["e-book"],"Embed Amazon Kindle content.":["Incorpore conte\u00fado do Amazon Kindle"],"Sorry, this content could not be embedded.":["Este conte\u00fado n\u00e3o pode ser incorporado."],"Embedded content from %s can't be previewed in the editor.":["O conte\u00fado incorporado de %s n\u00e3o pode ser pr\u00e9-visualizado no editor."],"Optional placeholder text":["Texto de substitui\u00e7\u00e3o opcional"],"Optional placeholder\u2026":["Texto de marca\u00e7\u00e3o opcional\u2026"],"Button text":["Texto do bot\u00e3o"],"Upload an image file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie uma imagem, escolha uma da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload a video file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie um arquivo de v\u00eddeo, escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Paste a link to the content you want to display on your site.":["Cole um link para o conte\u00fado que voc\u00ea deseja exibir no seu site."],"Learn more about embeds":["Saiba mais sobre c\u00f3digos incorporados"],"Group":["Grupo"],"In a village of La Mancha, the name of which I have no desire to call to mind, there lived not long since one of those gentlemen that keep a lance in the lance-rack, an old buckler, a lean hack, and a greyhound for coursing.":["Em uma vila de La Mancha, cujo nome n\u00e3o desejo me lembrar, n\u00e3o demorou muito tempo para que um daqueles cavalheiros mantivesse uma lan\u00e7a no porta-lan\u00e7as, uma fivela velha, um hack magro e um galgo para percorrer."],"Describe the purpose of the image.":["Descreva o prop\u00f3sito da imagem."],"Clear Media":["Liberar m\u00eddia"],"<strong>Snow Patrol<\/strong>":["<strong>Patrulha da neve<\/strong>"],"Attachment page":["P\u00e1gina de anexo"],"Open in new tab":["Abrir em uma nova aba"],"Upload a file or pick one from your media library.":["Envie um arquivo ou escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia."],"Link rel":["Atributo rel do link"],"Call to Action":["Chamada para a\u00e7\u00e3o"],"Two columns; equal split":["Duas colunas iguais"],"Two columns; one-third, two-thirds split":["Duas colunas divididas em um ter\u00e7o e dois ter\u00e7os"],"Two columns; two-thirds, one-third split":["Duas colunas divididas em dois ter\u00e7os e um ter\u00e7o"],"Three columns; equal split":["Tr\u00eas colunas iguais"],"Three columns; wide center column":["Tr\u00eas colunas com a do meio maior"],"Etiam et egestas lorem. Vivamus sagittis sit amet dolor quis lobortis. Integer sed fermentum arcu, id vulputate lacus. Etiam fermentum sem eu quam hendrerit.":["Etiam et egestas lorem. Vivamus sagittis sit amet dolor quis lobortis. Integer sed fermentum arcu, id vulputate lacus. Etiam fermentum sem eu quam hendrerit."],"Nam risus massa, ullamcorper consectetur eros fermentum, porta aliquet ligula. Sed vel mauris nec enim.":["Nam risus massa, ullamcorper consectetur eros fermentum, porta aliquet ligula. Sed vel mauris nec enim."],"Image size":["Tamanho da imagem"],"Open Media Library":["Abrir biblioteca de m\u00eddias"],"Embed a TikTok video.":["Incorporar um v\u00eddeo do TikTok."],"Link to":["Apontar para"],"podcast":["podcast"],"\/\/ A \u201cblock\u201d is the abstract term used\n\/\/ to describe units of markup that\n\/\/ when composed together, form the\n\/\/ content or layout of a page.\nregisterBlockType( name, settings );":["\/\/ O \"bloco\" \u00e9 um termo abstrato\n\/\/ para descrever estas unidades de marca\u00e7\u00e3o\n\/\/ quando criado juntos, formam o\n\/\/ conte\u00fado ou layout da p\u00e1gina.\nregisterBlockType( name, settings );"],"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis.":["Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis."],"Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et.":["Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et."],"Media file":["Arquivo de m\u00eddia"],"Patterns":["Padr\u00f5es"],"Block variations":["Varia\u00e7\u00f5es do bloco"],"social":["social"],"survey":["pesquisa"],"16:9":["16:9"],"4:3":["4:3"],"3:2":["3:2"],"9:16":["9:16"],"3:4":["3:4"],"2:3":["2:3"],"Crop":["Recortar"],"Browser default":["Navegador padr\u00e3o"],"This column count exceeds the recommended amount and may cause visual breakage.":["Esta contagem de colunas excede a quantidade recomendada e pode causar ruptura visual."],"50 \/ 50":["50 \/ 50"],"33 \/ 33 \/ 33":["33 \/ 33 \/ 33"],"25 \/ 50 \/ 25":["25 \/ 50 \/ 25"],"Minimum height of cover":["Altura m\u00ednima da capa"],"Change content position":["Mudar posi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado"],"Comment":["Comentar"],"Search for patterns":["Pesquisar padr\u00f5es"],"Find out more":["Descubra mais"],"100":["100"],"One column":["Uma coluna"],"Repeated background":["Fundo repetido"],"Captions":["Legendas"],"Label":["R\u00f3tulo "],"Convert to blocks":["Converter para blocos"],"Gallery caption text":["Texto da legenda da galeria"],"Audio caption text":["Texto da legenda de \u00e1udio"],"Button width":["Largura do bot\u00e3o"],"Download button text":["Texto do bot\u00e3o de download"],"Type \/ to choose a block":["Digite \/ para escolher um bloco"],"Choose":["Escolher"],"Add caption":["Adicionar legenda"],"Autoplay may cause usability issues for some users.":["Execu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica pode causar problemas de usabilidade para alguns usu\u00e1rios."],"Your site does not have any posts, so there is nothing to display here at the moment.":["Seu site ainda n\u00e3o tem nenhum post, portando n\u00e3o h\u00e1 o que exibir aqui por enquanto."],"%1$s (%2$d of %3$d)":["%1$s (%2$d de %3$d)"],"PDF settings":["Configura\u00e7\u00f5es de PDF"],"Show inline embed":["Mostrar c\u00f3digo incorporado de forma embutida."],"Note: Most phone and tablet browsers won't display embedded PDFs.":["Aten\u00e7\u00e3o: a maioria dos navegadores de telefones e tablets n\u00e3o exibir\u00e3o PDFs incorporados."],"Copied URL to clipboard.":["URL copiado para a \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Embed of the selected PDF file.":["M\u00eddia incorporada do arquivo PDF selecionado."],"HTML element":["Elemento HTML"],"Default (<div>)":["Padr\u00e3o (<div>)"],"noun; Audio block parameter\u0004Preload":["Pr\u00e9-carregamento"],"No published posts found.":["Nenhum post publicado encontrado."],"Show only top level categories":["Mostrar somente as categorias de n\u00edvel superior"],"Drag and drop onto this block, upload, or select existing media from your library.":["Arraste e solte dentro desse bloco, envie ou selecione m\u00eddia da sua biblioteca."],"bookmark":["favorito"],"Embed Pinterest pins, boards, and profiles.":["Incorporar pins, pastas e perfis do Pinterest."],"Embed Wolfram notebook content.":["Incorporar conte\u00fado do notebook Wolfram."],"Name of the file\u0004Armstrong_Small_Step":["Armstrong_Small_Step"],"Media item link option\u0004None":["Nenhum"],"If uploading to a gallery all files need to be image formats":["Para serem enviados para a galeria, todos os arquivos precisam ter formatos de imagem"],"All gallery image links updated to: %s":["Todos os links das imagens de galeria foram atualizadas para: %s"],"All gallery images updated to open in new tab":["Todas as imagens de galeria foram atualizadas para abrir em uma nova aba"],"All gallery images updated to not open in new tab":["Todas as imagens de galeria foram atualizadas para n\u00e3o abrir em uma nova aba"],"The <header> element should represent introductory content, typically a group of introductory or navigational aids.":["O elemento <header> deve representar conte\u00fado introdut\u00f3rio, e normalmente um grupo introdut\u00f3rio ou aux\u00edlio de navega\u00e7\u00e3o."],"The <section> element should represent a standalone portion of the document that can't be better represented by another element.":["O elemento <section> deve representar uma parte aut\u00f4noma do documento que n\u00e3o pode ser melhor representada por outro elemento."],"The <article> element should represent a self-contained, syndicatable portion of the document.":["O elemento <article> deve representar uma parte independente e compartilh\u00e1vel do documento."],"The <aside> element should represent a portion of a document whose content is only indirectly related to the document's main content.":["O elemento <aside> deve representar uma parte do documento na qual o conte\u00fado \u00e9 somente indiretamente relacionado \u00e0 parte principal do documento."],"The <footer> element should represent a footer for its nearest sectioning element (e.g.: <section>, <article>, <main> etc.).":["O elemento <footer> deve representar um rodap\u00e9 do seu elemento de se\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3ximo (exemplo: <section>, <article>, <main>, etc)."],"Post Title":["T\u00edtulo do post"],"Arrow":["Seta"],"Preload value\u0004None":["Nenhum"],"single horizontal line\u0004Row":["Linha"],"Group by:":["Agrupar por:"],"Week":["Semana"],"Default Avatar":["Avatar padr\u00e3o"],"Select the avatar user to display, if it is blank it will use the post\/page author.":["Selecione o usu\u00e1rio do avatar a ser exibido, se estiver em branco usar\u00e1 o autor do post\/p\u00e1gina."],"Link to user profile":["Apontar para o perfil do usu\u00e1rio"],"Link to authors URL":["Link para URL do autor"],"block title\u0004Comment Author":["Autor do coment\u00e1rio"],"block title\u0004Comment Content":["Conte\u00fado do coment\u00e1rio"],"Link to comment":["Link para coment\u00e1rio"],"block title\u0004Comment Date":["Data do coment\u00e1rio"],"Older comments page link":["Link da p\u00e1gina de coment\u00e1rios mais antigos"],"A decorative arrow appended to the next and previous comments link.":["Uma seta decorativa adicionada nos links de coment\u00e1rios anteriores e pr\u00f3ximos coment\u00e1rios."],"Arrow option for Comments Pagination Next\/Previous blocks\u0004None":["Nenhum"],"Arrow option for Comments Pagination Next\/Previous blocks\u0004Arrow":["Seta"],"Arrow option for Comments Pagination Next\/Previous blocks\u0004Chevron":["Chevron"],"Comments Pagination block: paging comments is disabled in the Discussion Settings":["Bloco de pagina\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios: a pagina\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios est\u00e1 desabilitada nas configura\u00e7\u00f5es de discuss\u00e3o"],"Newer comments page link":["Link da p\u00e1gina de coment\u00e1rios mais recente"],"Show post title":["Mostrar t\u00edtulo do post"],"Show comments count":["Mostrar contagem de coment\u00e1rios"],"\u201cPost Title\u201d":["\"T\u00edtulo do post\""],"A WordPress Commenter":["Um comentarista do WordPress"],"says":["diz"],"January 1, 2000 at 00:00 am":["1\u00ba de janeiro de 2000 \u00e0s 00:00"],"Hi, this is a comment.":["Ol\u00e1, isso \u00e9 um coment\u00e1rio."],"To get started with moderating, editing, and deleting comments, please visit the Comments screen in the dashboard.":["Para come\u00e7ar a moderar, editar e excluir coment\u00e1rios, visite a tela Coment\u00e1rios no painel."],"Post Comments Form block: Comments are not enabled for this post type (%s).":["Bloco de formul\u00e1rio de coment\u00e1rios de post: coment\u00e1rios n\u00e3o est\u00e3o ativados para este tipo de post (%s)."],"Select the size of the source image.":["Selecione o tamanho da imagem de origem."],"Commenter avatars come from <a>Gravatar<\/a>.":["Os avatares de quem comenta v\u00eam do <a>Gravatar<\/a>."],"action that affects the current post\u0004Enable comments":["Ativar coment\u00e1rios"],"Post Comments Form block: Comments are not enabled.":["Bloco de formul\u00e1rio de coment\u00e1rios de post: os coment\u00e1rios n\u00e3o est\u00e3o ativados."],"Post Comments Form block: Comments are not enabled for this item.":["Bloco de formul\u00e1rio de coment\u00e1rios de post: os coment\u00e1rios n\u00e3o est\u00e3o ativados para este item."],"Show label":["Mostrar r\u00f3tulo"],"Show empty categories":["Mostrar categorias vazias"],"33 \/ 66":["33 \/ 66"],"66 \/ 33":["66 \/ 33"],"Switch to editable mode":["Alternar para o modo edit\u00e1vel"],"Avatar Settings":["Configura\u00e7\u00f5es do avatar"],"Overlay opacity":["Opacidade da sobreposi\u00e7\u00e3o"],"Embed a podcast player from Pocket Casts.":["Incorpore um reprodutor de podcast do Pocket Casts."],"Remove caption":["Remover legenda"],"Classic Editor":["Editor cl\u00e1ssico"],"Grid":["Grade"],"Resolution":["Resolu\u00e7\u00e3o"],"Aspect ratio":["Propor\u00e7\u00e3o"],"Scale option for dimensions control\u0004Contain":["Conter"],"Scale option for dimensions control\u0004Cover":["Preenchimento completo"],"Commenter Avatar":["Avatar do comentarista"],"Reply to A WordPress Commenter":["Responder a um comentarista do WordPress"],"Leave empty if decorative.":["Deixe vazio se for decorativo."],"Add an image or video with a text overlay.":["Adicione uma imagem ou v\u00eddeo com uma sobreposi\u00e7\u00e3o de texto."],"Type \/ to add a hidden block":["Digite \/ para abrir um bloco oculto"],"Open by default":["Aberto por padr\u00e3o"],"Write summary":["Escrever resumo"],"Write summary\u2026":["Escrever resumo\u2026"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/embeds\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/embeds\/"],"Image covers the space evenly.":["A imagem est\u00e1 cobrindo o espa\u00e7o uniformemente."],"Image is contained without distortion.":["A imagem \u00e9 contida sem distor\u00e7\u00e3o."],"Enter fullscreen":["Abrir tela cheia"],"The <main> element should be used for the primary content of your document only.":["O elemento <main> deve ser usado apenas para o conte\u00fado principal do seu documento."],"Mark as nofollow":["Marcar como nofollow"],"Caption text":["Texto da legenda"],"Focal point":["Ponto focal"],"Your form has been submitted successfully":["Seu formul\u00e1rio foi enviado com sucesso"],"There was an error submitting your form.":["Houve um erro ao enviar o seu formul\u00e1rio."],"Submissions method":["M\u00e9todo dos envios"],"Send email":["Enviar e-mail"],"- Custom -":["- Personalizado -"],"Select the method to use for form submissions. Additional options for the \"custom\" mode can be found in the \"Advanced\" section.":["Selecione o m\u00e9todo a ser utilizado para envios de formul\u00e1rios. Op\u00e7\u00f5es adicionais para o modo \"personalizado\" podem ser encontradas na se\u00e7\u00e3o \"Avan\u00e7ado\"."],"Select the method to use for form submissions.":["Selecione o m\u00e9todo a ser utilizado para os envios de formul\u00e1rios."],"Email for form submissions":["E-mail para envios de formul\u00e1rios"],"The email address where form submissions will be sent. Separate multiple email addresses with a comma.":["O endere\u00e7o de e-mail para onde ser\u00e3o direcionados os envios do formul\u00e1rio. Separe v\u00e1rios endere\u00e7os de e-mail com uma v\u00edrgula."],"Method":["M\u00e9todo"],"Form action":["A\u00e7\u00e3o do formul\u00e1rio"],"The URL where the form should be submitted.":["O URL para onde o formul\u00e1rio deve ser enviado."],"Experimental Comment form":["Formul\u00e1rio de coment\u00e1rio experimental"],"A comment form for posts and pages.":["Um formul\u00e1rio de coment\u00e1rio para postagens e p\u00e1ginas."],"Experimental privacy request form":["Formul\u00e1rio experimental de solicita\u00e7\u00e3o de privacidade"],"A form to request data exports and\/or deletion.":["Um formul\u00e1rio para solicitar exporta\u00e7\u00f5es e\/ou exclus\u00f5es de dados."],"To request an export or deletion of your personal data on this site, please fill-in the form below. You can define the type of request you wish to perform, and your email address. Once the form is submitted, you will receive a confirmation email with instructions on the next steps.":["Para solicitar a exporta\u00e7\u00e3o ou a exclus\u00e3o dos seus dados pessoais neste site, preencha o formul\u00e1rio abaixo. Voc\u00ea pode definir o tipo de solicita\u00e7\u00e3o que deseja realizar e seu endere\u00e7o de e-mail. Assim que o formul\u00e1rio for enviado, voc\u00ea receber\u00e1 um e-mail de confirma\u00e7\u00e3o com instru\u00e7\u00f5es sobre os pr\u00f3ximos passos."],"Request data export":["Solicitar exporta\u00e7\u00e3o de dados"],"Request data deletion":["Solicitar exclus\u00e3o de dados"],"Input settings":["Configura\u00e7\u00f5es do campo"],"Inline label":["R\u00f3tulo em linha"],"Required":["Obrigat\u00f3rio"],"Affects the \"name\" atribute of the input element, and is used as a name for the form submission results.":["Afeta o atributo \"name\" do campo e \u00e9 usado como um nome nos envios do formul\u00e1rio."],"Value":["Valor"],"Empty label":["R\u00f3tulo vazio"],"Type the label for this input":["Digite o r\u00f3tulo para esse campo"],"Text Input":["Campo de texto"],"A generic text input.":["Um campo de texto gen\u00e9rico."],"Textarea Input":["Entrada de \u00e1rea de texto"],"A textarea input to allow entering multiple lines of text.":["Uma entrada de \u00e1rea de texto para permitir a digita\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias linhas de texto."],"Checkbox Input":["Caixa de sele\u00e7\u00e3o"],"A simple checkbox input.":["Um simples campo de caixa de sele\u00e7\u00e3o."],"Email Input":["Campo de e-mail"],"Used for email addresses.":["Usado para o endere\u00e7o de e-mail."],"URL Input":["Entrada de URL"],"Used for URLs.":["Utilizado para URLs."],"Telephone Input":["Entrada de telefone"],"Used for phone numbers.":["Utilizado para n\u00fameros de telefone."],"Number Input":["Campo de n\u00famero"],"A numeric input.":["Um campo num\u00e9rico."],"Enter the message you wish displayed for form submission error\/success, and select the type of the message (success\/error) from the block's options.":["Digite a mensagem que voc\u00ea deseja exibir para erro\/sucesso no envio do formul\u00e1rio e selecione o tipo de mensagem (sucesso\/erro) nas op\u00e7\u00f5es do bloco."],"Submission success notification":["Notifica\u00e7\u00e3o de sucesso ao enviar formul\u00e1rio"],"Submission error notification":["Notifica\u00e7\u00e3o de erro ao enviar formul\u00e1rio"],"Form Submission Success":["Formul\u00e1rio enviado com sucesso"],"Success message for form submissions.":["Mensagem de sucesso ao enviar formul\u00e1rio."],"Your form has been submitted successfully.":["Seu formul\u00e1rio foi enviado com sucesso."],"Form Submission Error":["Erro ao enviar o formul\u00e1rio"],"Error\/failure message for form submissions.":["Mensagem de erro\/falha para envios de formul\u00e1rio."],"Add gallery caption":["Adicionar legenda da galeria"],"No posts found.":["Nenhum post encontrado."],"Title":["T\u00edtulo"],"Draft":["Rascunho"],"Author":["Autor"],"URL":["URL"],"Edit":["Editar"],"Apply":["Aplicar"],"Categories":["Categorias"],"Save":["Salvar"],"Name":["Nome"],"Description":["Descri\u00e7\u00e3o"],"None":["Nenhum"],"Anonymous":["An\u00f4nimo"],"Reply":["Responder"],"Preview":["Visualizar"],"Cancel":["Cancelar"],"Add Media":["Adicionar m\u00eddia"],"Size":["Tamanho"],"Media":["M\u00eddia"],"OK":["OK"],"Add":["Adicionar"],"Search":["Pesquisar"],"Close":["Fechar"],"Select":["Selecionar"],"(no title)":["(sem t\u00edtulo)"],"Width":["Largura"],"Settings":["Configura\u00e7\u00f5es"],"Email":["E-mail"],"Height":["Altura"],"HTML":["HTML"],"No results found.":["Nenhum resultado encontrado."],"Leave a Reply":["Deixe um coment\u00e1rio"],"Post Comment":["Publicar coment\u00e1rio"],"Select Category":["Selecionar categoria"],"Log out":["Sair"],"Insert row before":["Inserir linha antes"],"Insert row after":["Inserir linha depois"],"Delete row":["Excluir linha"],"Insert column before":["Inserir coluna antes"],"Insert column after":["Inserir coluna depois"],"Code":["C\u00f3digo"],"Loop":["Loop"],"Home":["In\u00edcio"],"Image":["Imagem"],"Next":["Seguinte"],"Menus":["Menus"],"One response to %s":["Uma resposta para %s"],"One response":["Uma resposta"],"%s response":["%s resposta","%s respostas"],"Preload":["Pr\u00e9-carregar"],"Link":["Link"],"Remove":["Remover"],"Remove image":["Remover a imagem"],"Attachment Page":["P\u00e1gina de anexo"],"Media File":["Arquivo de m\u00eddia"],"Large":["Grande"],"Columns":["Colunas"],"Menu":["Menu"],"Move down":["Mover para baixo"],"Move up":["Mover para cima"],"Page break":["Quebra de p\u00e1gina"],"Replace":["Substituir"],"Delete column":["Excluir coluna"],"Metadata":["Metadados"],"Autoplay":["Reprodu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica"],"Back":["Voltar"],"editor button\u0004Left to right":["Esquerda para a direita"],"Display Settings":["Mostrar configura\u00e7\u00f5es"],"Year":["Ano"],"%1$s response to %2$s":["%1$s resposta para %2$s","%1$s respostas para %2$s"],"Word count type. Do not translate!\u0004words":["words"],"Read more":["Leia mais"],"Search results":["Resultados da pesquisa"],"Table of Contents":["Sum\u00e1rio"],"Month":["M\u00eas"],"Day":["Dia"],"Replace image":["Substituir imagem"],"Edit image":["Editar imagem"],"List view":["Lista"],"Grid view":["Visualiza\u00e7\u00e3o em grade"],"Small":["Pequeno"],"Select poster image":["Selecionar imagem do poster"],"%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"Add media":["Adicionar m\u00eddia"],"by %s":["por %s"],"This content is password protected.":["Este conte\u00fado \u00e9 protegido por senha."],"%1$s: %2$s":["%1$s: %2$s"],"PDF embed":["Incorporar PDF"],"Embed of %s.":["Incorporado de %s."],"Next Page":["Pr\u00f3xima p\u00e1gina"],"Previous Page":["P\u00e1gina anterior"],"Open menu":["Abrir menu"],"Close menu":["Fechar menu"],"Template part has been deleted or is unavailable: %s":["Parte do modelo foi exclu\u00edda ou est\u00e1 indispon\u00edvel: %s"],"%s Avatar":["Avatar de %s"],"Newer Comments":["Coment\u00e1rios mais recentes"],"Older Comments":["Coment\u00e1rios mais antigos"],"Response":["Resposta"],"Responses":["Respostas"],"Response to %s":["Resposta a %s"],"Responses to %s":["Respostas a %s"],"Footnotes":["Notas de rodap\u00e9"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-library.js"}}