{"translation-revision-date":"2024-12-29 23:16:33+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Delete":["Excluir"],"Submit":["Enviar"],"Content":["Conte\u00fado"],"Scale":["Redimensionar"],"Edit link":["Editar link"],"Search results for \"%s\"":["Resultados da pesquisa por \"%s\""],"Text":["Texto"],"Untitled":["Sem t\u00edtulo"],"Insert":["Inserir"],"Font size":["Tamanho da fonte"],"Font family":["Tipo de fonte"],"Align text":["Alinhar texto"],"Type":["Tipo"],"Background":["Fundo"],"Custom":["Personalizado"],"User":["Usu\u00e1rio"],"Square":["Quadrado"],"Styles":["Estilos"],"Upload":["Enviar"],"Mixed":["Misturado"],"text color":["cor do texto"],"Clear selection.":["Limpar sele\u00e7\u00e3o."],"Audio":["\u00c1udios"],"Video":["V\u00eddeos"],"Not set":["N\u00e3o definido"],"Tools":["Ferramentas"],"Auto":["Auto"],"List View":["Lista"],"%1$s %2$s":["%1$s %2$s"],"Minimum height":["Altura m\u00ednima"],"Link selected.":["Link selecionado."],"Original":["Original"],"Blocks":["Blocos"],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultado encontrado, use as setas para cima e para baixo para navegar.","%d resultados encontrados, use as setas para cima e para baixo para navegar"],"No results.":["Nenhum resultado."],"font size name\u0004Normal":["Normal"],"Reset":["Redefinir"],"Change text alignment":["Mudar alinhamento do texto"],"Wide width":["Largura ampla"],"Full width":["Largura total"],"Change alignment":["Mudar alinhamento"],"Current":["Atual"],"Convert to HTML":["Converter para HTML"],"After Conversion":["Depois da convers\u00e3o"],"No block selected.":["Nenhum bloco selecionado."],"This block has encountered an error and cannot be previewed.":["Este bloco encontrou um erro e n\u00e3o pode ser visualizado."],"Convert to Classic Block":["Converter para o bloco cl\u00e1ssico"],"Resolve Block":["Resolver bloco"],"Convert to Blocks":["Converter para blocos"],"imperative verb\u0004Resolve":["Resolver"],"This block contains unexpected or invalid content.":["Este bloco cont\u00e9m conte\u00fado inesperado ou inv\u00e1lido."],"Block: %s":["Bloco: %s"],"Block %s is the only block, and cannot be moved":["O bloco %s \u00e9 o \u00fanico bloco e n\u00e3o pode ser movido"],"Move %1$s block from position %2$d down to position %3$d":["Mover %1$s bloco da posi\u00e7\u00e3o %2$d para baixo na posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved right":["O bloco %1$s est\u00e1 no final do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para direita"],"Move %1$s block from position %2$d up to position %3$d":["Mover bloco %1$s da posi\u00e7\u00e3o %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved right":["O bloco %1$s est\u00e1 no come\u00e7o do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para a direita"],"Blocks cannot be moved up as they are already at the top":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para cima pois eles j\u00e1 est\u00e3o na parte superior"],"Blocks cannot be moved down as they are already at the bottom":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para baixo pois eles j\u00e1 est\u00e3o na parte inferior"],"Move %1$d blocks from position %2$d up by one place":["Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d uma posi\u00e7\u00e3o para cima"],"Move %1$d blocks from position %2$d right by one place":["Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para a direita uma posi\u00e7\u00e3o"],"Edit as HTML":["Editar como HTML"],"Edit visually":["Editar visualmente"],"More options":["Mais op\u00e7\u00f5es"],"Duplicate":["Duplicar"],"Change type of %d block":["Mudar tipo de %d bloco","Mudar tipo de %d blocos"],"Transform to":["Transformar em"],"This color combination may be hard for people to read. Try using a darker background color and\/or a brighter %s.":["Essa combina\u00e7\u00e3o de cores pode ser dif\u00edcil para as pessoas lerem. Tente usar uma cor de fundo mais escura e\/ou uma %s mais clara. "],"This color combination may be hard for people to read. Try using a brighter background color and\/or a darker %s.":["Essa combina\u00e7\u00e3o de cores pode ser dif\u00edcil para as pessoas lerem. Tente usar uma cor de fundo mais clara e\/ou uma %s mais escura. "],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"blocks\u0004Most used":["Mais usados"],"Paste or type URL":["Colar ou digitar URL"],"no title":["sem t\u00edtulo"],"Skip to the selected block":["Pule para o bloco selecionado"],"Link settings":["Configura\u00e7\u00f5es do link"],"HTML anchor":["\u00c2ncora de HTML"],"Additional CSS class(es)":["Classes CSS adicionais"],"Pale pink":["Rosa p\u00e1lido"],"Vivid red":["Vermelho v\u00edvido"],"Luminous vivid orange":["Laranja v\u00edvido luminoso"],"Luminous vivid amber":["\u00c2mbar luminoso v\u00edvido"],"Light green cyan":["Verde ciano claro"],"Vivid green cyan":["Verde ciano v\u00edvido"],"Pale cyan blue":["Azul ciano p\u00e1lido"],"Vivid cyan blue":["Azul ciano v\u00edvido"],"Cyan bluish gray":["Cinza ciano azulado"],"font size name\u0004Small":["Pequeno"],"font size name\u0004Medium":["M\u00e9dio"],"font size name\u0004Large":["Grande"],"font size name\u0004Huge":["Enorme"],"Options":["Op\u00e7\u00f5es"],"Navigate to the nearest toolbar.":["Navegar para a barra de ferramentas mais pr\u00f3xima."],"Select all text when typing. Press again to select all blocks.":["Selecionar todo o texto durante a digita\u00e7\u00e3o. Pressionar novamente para selecionar todos blocos."],"Duplicate the selected block(s).":["Duplicar o(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Remove the selected block(s).":["Remover o(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Insert a new block before the selected block(s).":["Inserir um novo bloco antes do(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Insert a new block after the selected block(s).":["Inserir um novo bloco ap\u00f3s o(s) bloco(s) selecionado(s)."],"%d block":["%d bloco","%d blocos"],"Document":["Documento"],"Button":["Bot\u00e3o"],"Cover":["Cobertura"],"Heading settings":["Configura\u00e7\u00f5es do cabe\u00e7alho"],"Heading %d":["T\u00edtulo %d"],"Heading":["T\u00edtulo"],"Align text left":["Alinhar texto \u00e0 esquerda"],"Align text center":["Alinhar texto ao centro"],"Align text right":["Alinhar texto \u00e0 direita"],"%s block selected.":["%s bloco selecionado.","%s blocos selecionados."],"Block tools":["Ferramentas do bloco"],"To edit this block, you need permission to upload media.":["Para editar este bloco, voc\u00ea precisa de permiss\u00e3o para enviar m\u00eddia."],"Attempt Block Recovery":["Tentativa de restaura\u00e7\u00e3o de bloco"],"block style\u0004Default":["Padr\u00e3o"],"Change block type or style":["Alterar tipo ou estilo do bloco"],"verb\u0004Group":["Agrupar"],"Ungrouping blocks from within a grouping block back into individual blocks within the Editor \u0004Ungroup":["Desagrupar"],"Block vertical alignment setting label\u0004Change vertical alignment":["Mudar alinhamento vertical"],"Vivid purple":["Roxo intenso"],"While writing, you can press <kbd>\/<\/kbd> to quickly insert new blocks.":["Ao escrever, pressione <kbd>\/<\/kbd> para inserir novos blocos rapidamente."],"Add a block":["Adicionar um bloco"],"This color combination may be hard for people to read.":["Esta combina\u00e7\u00e3o de cores pode dificultar a leitura."],"Skip":["Pular"],"Upload a media file or pick one from your media library.":["Envie um arquivo de m\u00eddia ou escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia."],"Upload an audio file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie um arquivo de \u00e1udio, escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload an image file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie uma imagem, escolha uma da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload a video file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie um arquivo de v\u00eddeo, escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Default Style":["Estilo padr\u00e3o"],"Enter a word or two \u2014 without spaces \u2014 to make a unique web address just for this block, called an \u201canchor.\u201d Then, you\u2019ll be able to link directly to this section of your page.":["Digite uma ou duas palavras, sem espa\u00e7os, para criar um endere\u00e7o \u00fanico para este bloco, chamado \"\u00e2ncora\". Ent\u00e3o, voc\u00ea poder\u00e1 apontar diretamente para esta se\u00e7\u00e3o da sua p\u00e1gina."],"Learn more about anchors":["Saiba mais sobre \u00e2ncoras"],"Separate multiple classes with spaces.":["Separe v\u00e1rias classes com espa\u00e7os."],"Group":["Grupo"],"Open in new tab":["Abrir em uma nova aba"],"Border radius":["Bordas arredondadas"],"Link rel":["Atributo rel do link"],"Fill":["Preencher"],"Move left":["Mover para a esquerda"],"Move right":["Mover para a direita"],"Solid":["S\u00f3lido"],"Gradient":["Gradiente"],"Block breadcrumb":["Breadcrumb do bloco"],"Light green cyan to vivid green cyan":["Ciano verde claro a ciano verde v\u00edvido"],"Luminous vivid amber to luminous vivid orange":["\u00c2mbar v\u00edvido luminoso a laranja v\u00edvido luminoso"],"Luminous vivid orange to vivid red":["Laranja v\u00edvido luminoso a vermelho v\u00edvido"],"Very light gray to cyan bluish gray":["Cinza muito claro a cinza azulado"],"Cool to warm spectrum":["Legal para entusiasmar o espectro"],"Blush light purple":["Roxo claro corado"],"Blush bordeaux":["Bordeaux corado"],"Luminous dusk":["Sombra luminosa"],"Pale ocean":["Oceano p\u00e1lido"],"Electric grass":["Grama el\u00e9trica"],"Midnight":["Meia-noite"],"You are currently in edit mode. To return to the navigation mode, press Escape.":["No momento voc\u00ea est\u00e1 no modo de edi\u00e7\u00e3o. Para retornar ao modo de navega\u00e7\u00e3o, pressione Esc."],"Multiple selected blocks":["M\u00faltiplos blocos selecionados"],"%s block added":["Bloco %s adicionado"],"directly add the only allowed block\u0004Add %s":["Adicionar %s"],"Generic label for block inserter button\u0004Add block":["Adicionar bloco"],"Choose variation":["Escolher varia\u00e7\u00e3o"],"Select a variation to start with.":["Selecione uma varia\u00e7\u00e3o para iniciar."],"Currently selected link settings":["Configura\u00e7\u00f5es do link selecionado no momento"],"Press ENTER to add this link":["Pressione ENTER para adicionar este link"],"Search or type url":["Pesquisar ou digitar a URL"],"Currently selected":["Selecionado no momento"],"The media file has been replaced":["O arquivo de m\u00eddia foi substitu\u00eddo"],"Open Media Library":["Abrir biblioteca de m\u00eddias"],"Text labelling a interface as controlling a given layout property (eg: margin) for a given screen size.\u0004Controls the %1$s property for %2$s viewports.":["Controla a propriedade %1$s para as viewports %2$s."],"Small screens":["Telas pequenas"],"Medium screens":["Telas m\u00e9dias"],"Large screens":["Telas grandes"],"Use the same %s on all screensizes.":["Usar o mesmo %s em todos os tamanhos de tela."],"Toggle between using the same value for all screen sizes or using a unique value per screen size.":["Alternar entre usar o mesmo valor para todos os tamanhos de tela ou usar um valor individual para cada tamanho de tela."],"Move %1$s block from position %2$d left to position %3$d":["Mover bloco %1$s da posi\u00e7\u00e3o esquerda %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Move %1$s block from position %2$d right to position %3$d":["Mover bloco %1$s da posi\u00e7\u00e3o direita %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved down":["O bloco %1$s est\u00e1 no final do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para baixo"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved left":["O bloco %1$s est\u00e1 no final do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para \u00e0 esquerda"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved up":["O bloco %1$s est\u00e1 no come\u00e7o do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para cima"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved left":["O bloco %1$s est\u00e1 no come\u00e7o do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para \u00e0 esquerda."],"Line height":["Altura da linha"],"Typography":["Tipografia"],"Padding":["Recuo"],"Spacing":["Espa\u00e7amento"],"Change matrix alignment":["Alterar o alinhamento da matriz"],"Open Colors Selector":["Abrir o seletor de cores"],"Indent a list by pressing <kbd>space<\/kbd> at the beginning of a line.":["Recue uma lista pressionando <kbd>espa\u00e7o<\/kbd> no in\u00edcio de uma linha."],"Outdent a list by pressing <kbd>backspace<\/kbd> at the beginning of a line.":["Desfa\u00e7a o recuo de uma lista pressionando <kbd>backspace<\/kbd> no in\u00edcio da linha."],"Drag files into the editor to automatically insert media blocks.":["Arraste arquivos para o editor para inserir automaticamente no bloco de m\u00eddia."],"Change a block's type by pressing the block icon on the toolbar.":["Altere um tipo de bloco pressionando o \u00edcone do bloco na barra de ferramentas."],"You are currently in navigation mode. Navigate blocks using the Tab key and Arrow keys. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. To exit navigation mode and edit the selected block, press Enter.":["No momento voc\u00ea est\u00e1 no modo de navega\u00e7\u00e3o. Navegue pelos blocos usando a tecla Tab e as teclas de seta. Use as teclas seta Esquerda e Direita para mover-se entre n\u00edveis aninhados. Para sair do modo de navega\u00e7\u00e3o e editar o bloco selecionado, pressione Enter."],"Use the Tab key and Arrow keys to choose new block location. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. Once location is selected press Enter or Space to move the block.":["Use a tecla Tab e as setas do teclado para escolher um novo local para o bloco. Use as setas da esquerda e direita para mover entre n\u00edveis. Uma vez escolhido, pressione Enter ou Espa\u00e7o para mover o bloco."],"%d block added.":["%d bloco adicionado.","%d blocos adicionados."],"Patterns":["Padr\u00f5es"],"A tip for using the block editor":["Uma dica para usar o editor de blocos"],"Browse all. This will open the main inserter panel in the editor toolbar.":["Navegar por todos. Isso abrir\u00e1 o painel principal do insersor na barra de ferramentas do editor."],"Browse all":["Navegar por todos"],"Copied \"%s\" to clipboard.":["Copiado \"%s\" para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Moved \"%s\" to clipboard.":["Movido \"%s\" para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Copied %d block to clipboard.":["Copiado %d bloco para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia.","Copiados %d blocos para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Moved %d block to clipboard.":["Movido %d bloco para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia.","Movidos %d blocos para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Move to":["Mover para"],"Block %1$d of %2$d, Level %3$d":["Bloco %1$d de %2$d, n\u00edvel %3$d"],"Block navigation structure":["Estrutura de navega\u00e7\u00e3o de blocos"],"Block variations":["Varia\u00e7\u00f5es do bloco"],"Image size presets":["Predefini\u00e7\u00f5es de tamanho de imagem"],"An unknown error occurred during creation. Please try again.":["Ocorreu um erro desconhecido durante a cria\u00e7\u00e3o. Tente novamente."],"Creating":["Criando"],"Current media URL:":["URL atual da m\u00eddia:"],"Move the selected block(s) up.":["Mover os blocos selecionados para cima."],"Move the selected block(s) down.":["Mover os blocos selecionados para baixo."],"Aspect Ratio":["Propor\u00e7\u00e3o"],"Landscape":["Paisagem"],"16:9":["16:9"],"4:3":["4:3"],"3:2":["3:2"],"Portrait":["Retrato"],"9:16":["9:16"],"3:4":["3:4"],"2:3":["2:3"],"Could not edit image. %s":["N\u00e3o foi poss\u00edvel alterar a imagem. %s"],"Zoom":["Zoom"],"Rotate":["Girar"],"Block pattern \"%s\" inserted.":["Padr\u00e3o de bloco \"%s\" inserido."],"Search for patterns":["Pesquisar padr\u00f5es"],"Create: <mark>%s<\/mark>":["Criar: <mark>%s<\/mark>"],"Appearance":["Apar\u00eancia"],"Captions":["Legendas"],"Add an anchor":["Adicionar uma \u00e2ncora"],"Decoration":["Decora\u00e7\u00e3o"],"Uppercase":["Mai\u00fasculas"],"Lowercase":["Min\u00fasculas"],"Capitalize":["Usar mai\u00fasculas"],"Letter case":["Letra mai\u00fascula\/min\u00fascula"],"Font weight":["Espessura da fonte"],"Font style":["Estilo da fonte"],"Toggle full height":["Alternar altura total"],"Block patterns":["Padr\u00f5es de blocos"],"Drag":["Arrastar"],"More":["Mais"],"Transform to variation":["Transformar varia\u00e7\u00e3o"],"Block vertical alignment setting\u0004Align top":["Alinhar ao topo"],"Block vertical alignment setting\u0004Align middle":["Alinhar no meio"],"Block vertical alignment setting\u0004Align bottom":["Alinha \u00e0 base"],"Editor canvas":["Editar canvas"],"Change items justification":["Alterar alinhamento dos itens"],"Horizontal":["Horizontal"],"Vertical":["Vertical"],"Margin":["Margem"],"Duotone":["Duotone"],"Apply duotone filter":["Aplicar filtro duotone"],"Layout":["Apresenta\u00e7\u00e3o"],"Wide":["Amplo"],"Customize the width for all elements that are assigned to the center or wide columns.":["Personalize a largura de todos os elementos atribu\u00eddos a colunas centrais ou amplas."],"Use left and right arrow keys to move through blocks":["Use as teclas de seta esquerda e direita para navegar pelos blocos"],"Search for blocks and patterns":["Pesquisar blocos e padr\u00f5es"],"Type \/ to choose a block":["Digite \/ para escolher um bloco"],"Choose":["Escolher"],"Previous pattern":["Padr\u00e3o anterior"],"Next pattern":["Pr\u00f3ximo padr\u00e3o"],"Carousel view":["Visualiza\u00e7\u00e3o de carrossel"],"Justify items left":["Justificar itens \u00e0 esquerda"],"Justify items center":["Justificar itens ao centro"],"Justify items right":["Justificar itens \u00e0 direita"],"Space between items":["Espa\u00e7o entre os itens"],"Tools provide different interactions for selecting, navigating, and editing blocks. Toggle between select and edit by pressing Escape and Enter.":["Ferramentas fornecem diferentes intera\u00e7\u00f5es para selecionar, navegar e editar blocos. Alterne entre selecionar e editar pressionando a tecla Esc e Enter."],"No preview available.":["Nenhuma pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel."],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Theme":["Tema"],"Indicates this palette comes from WordPress.\u0004Default":["Padr\u00e3o"],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Custom":["Personalizado"],"Indicates this palette is created by the user.\u0004Custom":["Personalizado"],"Displays more block tools":["Mostra mais ferramentas do bloco"],"Create a two-tone color effect without losing your original image.":["Crie um efeito de cor de dois tons sem perder a imagem original."],"No selected font appearance":["Apar\u00eancia da fonte n\u00e3o selecionada"],"Currently selected font weight: %s":["Peso da fonte selecionado no momento: %s"],"Currently selected font style: %s":["Estilo da fonte selecionado no momento: %s"],"Currently selected font appearance: %s":["Apar\u00eancia da fonte selecionada no momento: %s"],"Flex":["Flex"],"Justification":["Justificado"],"Allow to wrap to multiple lines":["Permitir quebra de linhas"],"Orientation":["Orienta\u00e7\u00e3o"],"Flow":["Fluxo"],"Max %s wide":["M\u00e1ximo %s de largura"],"Top left":["Em cima \u00e0 esquerda"],"Top right":["Em cima \u00e0 direita"],"Bottom left":["Em baixo \u00e0 esquerda"],"Bottom right":["Em baixo \u00e0 direita"],"Unlink radii":["Desvincular arredondamentos de borda"],"Link radii":["Vincular arredondamentos de borda"],"Radius":["Raio"],"Letter spacing":["Espa\u00e7amento entre letras"],"Block spacing":["Espa\u00e7amento do bloco"],"Explore all patterns":["Explorar todos os padr\u00f5es"],"Navigate to the previous view":["Ir para a visualiza\u00e7\u00e3o anterior."],"link color":["cor do link"],"Rename":["Renomear"],"Use size preset":["Use tamanho preestabelecido"],"Set custom size":["Definir tamanho personalizado"],"font style\u0004Regular":["Normal"],"font style\u0004Italic":["It\u00e1lico"],"font weight\u0004Thin":["Fino"],"font weight\u0004Extra Light":["Extra leve"],"font weight\u0004Light":["Leve"],"font weight\u0004Regular":["Normal"],"font weight\u0004Medium":["M\u00e9dio"],"font weight\u0004Semi Bold":["Semi Negrito"],"font weight\u0004Bold":["Negrito"],"font weight\u0004Extra Bold":["Negrito extra"],"font weight\u0004Black":["Preto"],"Align items top":["Alinhar itens no topo"],"Align items center":["Alinhar itens ao centro"],"Align items bottom":["Alinhar itens na parte inferior"],"Vertical alignment":["Alinhamento vertical"],"Alignment option\u0004None":["Nenhum"],"Add pattern":["Adicionar padr\u00e3o"],"Add default block":["Adicionar bloco padr\u00e3o"],"Lock %s":["Bloquear %s"],"Choose specific attributes to restrict or lock all available options.":["Escolha atributos espec\u00edficos para restringir ou bloquear todas as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis."],"Lock all":["Bloquear tudo"],"Disable movement":["Desativar movimenta\u00e7\u00e3o"],"Prevent removal":["Evitar remo\u00e7\u00e3o"],"Unlock":["Desbloquear"],"Lock":["Bloquear"],"Select parent block (%s)":["Selecione o bloco ascendente (%s)"],"single horizontal line\u0004Row":["Linha"],"verb\u0004Stack":["Empilhar"],"Transparent text may be hard for people to read.":["O texto transparente pode ser dif\u00edcil para as pessoas lerem."],"%s deselected.":["%s desselecionado."],"%s blocks deselected.":["%s blocos n\u00e3o selecionados."],"Transform to %s":["Transformar em %s"],"Date format":["Formato de data"],"Default format":["Formato padr\u00e3o"],"short date format\u0004n\/j\/Y":["j\/n\/Y"],"short date format with time\u0004n\/j\/Y g:i A":["n\/j\/Y g:i A"],"medium date format\u0004M j, Y":["M j, Y"],"medium date format with time\u0004M j, Y g:i A":["M j, Y g:i A"],"long date format\u0004F j, Y":["j \\d\\e F \\d\\e Y"],"Enter your own date format":["Digite seu pr\u00f3prio formato de data"],"Choose a format":["Escolha um formato"],"Custom format":["Formato personalizado"],"Enter a date or time <Link>format string<\/Link>.":["Digite uma <Link>string de formato<\/Link> de data ou hora."],"Link is empty":["O link est\u00e1 vazio"],"Delete selection.":["Excluir sele\u00e7\u00e3o."],"Use featured image":["Usar imagem destacada"],"Select the size of the source image.":["Selecione o tamanho da imagem de origem."],"You are currently in zoom-out mode.":["Voc\u00ea est\u00e1 atualmente no modo de redu\u00e7\u00e3o de zoom."],"Custom (%s)":["Personalizado (%s)"],"Spacing control":["Controle de espa\u00e7amento"],"Constrained":["Restrito"],"All blocks are selected, and cannot be moved":["Todos os blocos est\u00e3o selecionados e n\u00e3o podem ser movidos"],"Blocks cannot be moved left as they are already are at the leftmost position":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para esquerda, pois j\u00e1 est\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o mais \u00e0 esquerda"],"Blocks cannot be moved right as they are already are at the rightmost position":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos nesta dire\u00e7\u00e3o pois j\u00e1 est\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o mais \u00e0 direita"],"Restrict editing":["Restringir edi\u00e7\u00e3o"],"Apply to all blocks inside":["Aplicar a todos os blocos internos"],"Font":["Fonte"],"Inner blocks use content width":["Os blocos internos usam a largura do conte\u00fado"],"Nested blocks use content width with options for full and wide widths.":["Os blocos aninhados usam a largura do conte\u00fado com op\u00e7\u00f5es para larguras completas e amplas."],"Nested blocks will fill the width of this container. Toggle to constrain.":["Blocos aninhados preencher\u00e3o a largura deste cont\u00eainer. Alterne para restringir."],"Modify":["Modificar"],"short date format without the year\u0004M j":["j \\d\\e M"],"Now":["Agora"],"Unset":["N\u00e3o definido"],"Set the width of the main content area.":["Definir a largura da \u00e1rea de conte\u00fado principal."],"Content size":["Tamanho do conte\u00fado"],"Wide size":["Tamanho da largura"],"H1":["H1"],"H2":["H2"],"H3":["H3"],"H4":["H4"],"H5":["H5"],"H6":["H6"],"Hover":["Passar o mouse"],"Move %1$d blocks from position %2$d down by one place":["Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para baixo uma posi\u00e7\u00e3o"],"Move %1$d blocks from position %2$d left by one place":["Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para esquerda uma posi\u00e7\u00e3o"],"Stretch to fill available space.":["Esticar para ocupar todo o espa\u00e7o dispon\u00edvel."],"Specify a fixed width.":["Definir uma largura fixa."],"Specify a fixed height.":["Definir uma altura fixa."],"Fit contents.":["Ajustar conte\u00fado."],"Fit":["Ajustar"],"Fixed":["Fixo"],"Block vertical alignment setting\u0004Stretch to fill":["Aumentar para preencher"],"Block vertical alignment setting\u0004Space between":["Espa\u00e7o entre"],"Stretch items":["Esticar itens"],"Go to parent Navigation block":["Ir para o bloco de navega\u00e7\u00e3o ascendente"],"Pattern":["Padr\u00e3o"],"Block pattern categories":["Categorias de padr\u00f5es de blocos"],"Report %s":["Denunciar %s"],"Insert external image":["Inserir imagem externa"],"This image cannot be uploaded to your Media Library, but it can still be inserted as an external image.":["Essa imagem n\u00e3o pode ser enviada para sua biblioteca de m\u00eddia, mas pode ser inserida como uma imagem externa."],"External images can be removed by the external provider without warning and could even have legal compliance issues related to privacy legislation.":["Imagens externas pode ser removidas pelo fornecedor externo sem aviso pr\u00e9vio e tamb\u00e9m podem ter problemas de conformidade legal relacionados \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o de privacidade."],"Image uploaded and inserted.":["Imagem enviada e inserida."],"Image inserted.":["Imagem inserida."],"Media List":["Lista de m\u00eddia"],"Media categories":["Categorias de m\u00eddia"],"Unable to paste styles. This feature is only available on secure (https) sites in supporting browsers.":["N\u00e3o foi poss\u00edvel colar estilos. Esse recurso est\u00e1 dispon\u00edvel apenas em sites seguros (https) em navegadores espec\u00edficos."],"Unable to paste styles. Please allow browser clipboard permissions before continuing.":["N\u00e3o foi poss\u00edvel colar estilos. Permita que o navegador acesse os itens copiados antes de continuar."],"Unable to paste styles. Block styles couldn't be found within the copied content.":["N\u00e3o foi poss\u00edvel colar estilos. Estilos de blocos n\u00e3o foram encontrados no conte\u00fado copiado."],"Pasted styles to %s.":["Estilos colados para %s."],"Pasted styles to %d blocks.":["Estilos colados para %d blocos."],"Copy styles":["Copiar estilos"],"Paste styles":["Colar estilos"],"Sticky":["Fixo"],"The block will stick to the top of the window instead of scrolling.":["O bloco ficar\u00e1 fixo no topo da janela ao inv\u00e9s de rolar com a p\u00e1gina."],"The block will not move when the page is scrolled.":["O bloco n\u00e3o mover\u00e1 ao rolar a p\u00e1gina."],"Position":["Posi\u00e7\u00e3o"],"Currently selected position: %s":["Posi\u00e7\u00e3o selecionada no momento: %s"],"Format tools":["Ferramentas de formata\u00e7\u00e3o"],"Looking for other block settings? They've moved to the styles tab.":["Procurando por outras configura\u00e7\u00f5es de bloco? Elas foram movidas para a aba de estilos."],"Dismiss hint":["Dispensar aviso"],"%s block inserted":["bloco %s inserido"],"Append to %1$s block at position %2$d, Level %3$d":["Adicionar ao bloco %1$s na posi\u00e7\u00e3o %2$d, n\u00edvel %3$d"],"Text decoration":["Decora\u00e7\u00e3o de texto"],"Shadow":["Sombra"],"There is an error with your CSS structure.":["H\u00e1 um erro com a estrutura do seu CSS."],"Name for the value of the CSS position property\u0004Sticky":["Fixo"],"Name for the value of the CSS position property\u0004Fixed":["Fixo"],"Horizontal & vertical":["Horizontal e vertical"],"Grid":["Grade"],"Minimum column width":["Largura m\u00ednima da coluna"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-jumps\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-jumps\/"],"My patterns":["Meus padr\u00f5es"],"Reusable blocks are now synced patterns. A synced pattern will behave in exactly the same way as a reusable block.":["Os blocos reutiliz\u00e1veis agora s\u00e3o padr\u00f5es sincronizados. Um padr\u00e3o sincronizado se comportar\u00e1 exatamente da mesma forma que um bloco reutiliz\u00e1vel."],"Add before":["Adicionar antes"],"Add after":["Adicionar depois"],"The block will stick to the scrollable area of the parent %s block.":["O bloco ficar\u00e1 preso \u00e0 \u00e1rea rol\u00e1vel do bloco ascendente %s."],"Color %s styles":["Estilos de cor de %s"],"Text columns":["Colunas de texto"],"Button label to reveal side configuration options\u0004%s options":["Op\u00e7\u00f5es de %s"],"Name for applying graphical effects\u0004Filters":["Filtros"],"Position: %1$s":["Posi\u00e7\u00e3o: %1$s"],"%s (locked)":["%s (bloqueado)"],"Options for %s":["Op\u00e7\u00f5es para %s"],"Change level":["Mudar n\u00edvel"],"Example:":["Exemplo:"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/customize-date-and-time-format\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/customize-date-and-time-format\/"],"Resolution":["Resolu\u00e7\u00e3o"],"Additional link settings\u0004Advanced":["Avan\u00e7ado"],"Suggestions":["Sugest\u00f5es"],"%d Block":["%d bloco","%d blocos"],"%d word selected.":["%d palavra selecionada.","%d palavras selecionadas."],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Original":["Original"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Square - 1:1":["Quadrado - 1:1"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Standard - 4:3":["Padr\u00e3o - 4:3"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Portrait - 3:4":["Retrato - 3:4"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Classic - 3:2":["Cl\u00e1ssico - 3:2"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Classic Portrait - 2:3":["Retrato cl\u00e1ssico - 2:3"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Wide - 16:9":["Amplo - 16:9"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Tall - 9:16":["Alto - 9:16"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Custom":["Personalizado"],"Aspect ratio":["Propor\u00e7\u00e3o"],"Scale option for dimensions control\u0004Fill":["Preencher"],"Fill the space by stretching the content.":["Preencha o espa\u00e7o esticando o conte\u00fado."],"Scale option for dimensions control\u0004Contain":["Conter"],"Fit the content to the space without clipping.":["Ajuste o conte\u00fado ao espa\u00e7o sem cortar."],"Scale option for dimensions control\u0004Cover":["Preenchimento completo"],"Fill the space by clipping what doesn't fit.":["Preencha o espa\u00e7o recortando o que n\u00e3o se encaixa."],"Scale option for dimensions control\u0004None":["Nenhum"],"Do not adjust the sizing of the content. Content that is too large will be clipped, and content that is too small will have additional padding.":["N\u00e3o ajuste o tamanho do conte\u00fado. O conte\u00fado muito grande ser\u00e1 cortado e o conte\u00fado muito pequeno ter\u00e1 preenchimento adicional."],"Scale option for dimensions control\u0004Scale down":["Reduzir a escala"],"Scale down the content to fit the space if it is too big. Content that is too small will have additional padding.":["Redimensione o conte\u00fado para caber no espa\u00e7o se estiver muito grande. O conte\u00fado que estiver muito pequeno ter\u00e1 preenchimento adicional."],"Image size option for resolution control\u0004Thumbnail":["Miniatura"],"Image size option for resolution control\u0004Medium":["M\u00e9dio"],"Image size option for resolution control\u0004Large":["Grande"],"Image size option for resolution control\u0004Full Size":["Tamanho completo"],"Image covers the space evenly.":["A imagem est\u00e1 cobrindo o espa\u00e7o uniformemente."],"Image is contained without distortion.":["A imagem \u00e9 contida sem distor\u00e7\u00e3o."],"First page":["Primeira p\u00e1gina"],"paging\u0004%1$s of %2$s":["%1$s de %2$s"],"Last page":["\u00daltima p\u00e1gina"],"Select text across multiple blocks.":["Selecione texto por v\u00e1rios blocos."],"%d pattern found":["%d padr\u00e3o encontrado","%d padr\u00f5es encontrados"],"Pattern Directory":["Diret\u00f3rio de padr\u00f5es"],"Theme & Plugins":["Temas e plugins"],"Patterns are available from the <Link>WordPress.org Pattern Directory<\/Link>, bundled in the active theme, or created by users on this site. Only patterns created on this site can be synced.":["Os padr\u00f5es est\u00e3o dispon\u00edveis no <Link>Diret\u00f3rio de padr\u00f5es do WordPress.org<\/Link>, inclu\u00eddos no tema ativo ou criados por usu\u00e1rios neste site. Apenas padr\u00f5es criados neste site podem ser sincronizados."],"https:\/\/wordpress.org\/patterns\/":["https:\/\/br.wordpress.org\/patterns\/"],"%d category button displayed.":["%d bot\u00e3o de categoria exibido.","%d bot\u00f5es de categoria exibidos."],"No results found":["Nenhum resultado foi encontrado"],"Selected image: %s":["Imagem selecionada: %s"],"Only images can be used as a background image.":["Apenas imagens podem ser usadas como imagem de fundo"],"Background image":["Imagem de fundo"],"Reset ":["Redefinir "],"Drop to upload":["Solte para enviar"],"Text orientation":["Orienta\u00e7\u00e3o do texto"],"Block name reset to: \"%s\".":["Nome do bloco redefinido para: \"%s\"."],"Block name changed to: \"%s\".":["Nome do bloco modificado para: \"%s\"."],"Enter a custom name for this block.":["Digite um nome personalizado para este bloco."],"Block name":["Nome do bloco"],"Ungroup":["Desagrupar"],"Image settings\u0004Settings":["Configura\u00e7\u00f5es"],"Expand on click":["Expandir ao clicar"],"patterns\u0004All":["Todos"],"Link copied to clipboard.":["Link copiado para a \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Copy link%s":["Copiar link %s"],"Contain":["Conter"],"Repeat":["Repetir"],"Drop shadow":["Sombra projetada"],"Drop shadows":["Sombra projetada"],"Border & Shadow":["Borda e sombra"],"Manage the inclusion of blocks added automatically by plugins.":["Gerenciar a inclus\u00e3o de blocos adicionados automaticamente por plugins."],"patterns\u0004Synced":["Sincronizado"],"patterns\u0004Not synced":["N\u00e3o sincronizado"],"Select parent block: %s":["Selecionar bloco ascendente: %s"],"No transforms.":["Sem transforma\u00e7\u00f5es."],"Multiple blocks selected":["V\u00e1rios blocos selecionados"],"Locked":["Bloqueado"],"block toolbar button label\u0004Connected":["Conectado"],"screen sizes\u0004All":["Todas"],"Link to image file":["Apontar para o arquivo da image"],"Link to attachment page":["Link para p\u00e1gina de anexo"],"Link CSS class":["Classe CSS do link"],"Scale the image with a lightbox effect.":["Dimensione a imagem com efeito de lightbox."],"Scales the image with a lightbox effect":["Dimensiona a imagem com efeito de lightbox"],"Disable expand on click":["Desativar expandir ao clicar"],"%s block.":["Bloco %s.","Blocos %s."],"%s element.":["Elemento %s.","Elementos %s."],"%s settings.":["Configura\u00e7\u00f5es %s."],"%s styles.":["%s estilos."],"%s.":["%s."],"Deleting this block will stop your post or page content from displaying on this template. It is not recommended.":["A exclus\u00e3o deste bloco interromper\u00e1 a exibi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado do seu post ou p\u00e1gina neste modelo. N\u00e3o \u00e9 recomendado.","A exclus\u00e3o destes blocos interromper\u00e1 a exibi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado do seu post ou p\u00e1gina neste modelo. N\u00e3o \u00e9 recomendado."],"Deleting this block could break patterns on your site that have content linked to it. Are you sure you want to delete it?":["A exclus\u00e3o deste bloco pode quebrar padr\u00f5es no seu site que t\u00eam conte\u00fado vinculado a ele. Tem certeza de que deseja exclu\u00ed-lo?","A exclus\u00e3o destes blocos pode quebrar padr\u00f5es no seu site que t\u00eam conte\u00fado vinculado a eles. Tem certeza de que deseja exclu\u00ed-los?"],"Be careful!":["Cuidado!"],"Vivid cyan blue to vivid purple":["Azul ciano v\u00edvido a roxo intenso"],"URL":["URL"],"Edit":["Editar"],"Apply":["Aplicar"],"Publish":["Publicar"],"Advanced":["Avan\u00e7ado"],"Done":["Conclu\u00eddo"],"Save":["Salvar"],"None":["Nenhum"],"Plugins":["Plugins"],"Preview":["Visualizar"],"Cancel":["Cancelar"],"Thumbnail":["Miniatura"],"Left":["Esquerda"],"Right":["Direita"],"Medium":["M\u00e9dio"],"Full Size":["Tamanho completo"],"Size":["Tamanho"],"Caption":["Legenda"],"Media":["M\u00eddia"],"Search":["Pesquisar"],"Uncategorized":["Sem categoria"],"Close":["Fechar"],"Select":["Selecionar"],"Black":["Preto"],"White":["Branco"],"Width":["Largura"],"Settings":["Configura\u00e7\u00f5es"],"Height":["Altura"],"Default":["Padr\u00e3o"],"No results found.":["Nenhum resultado encontrado."],", ":[", "],"Paragraph":["Par\u00e1grafo"],"Underline":["Sublinhado"],"Strikethrough":["Riscado"],"Copy":["Copiar"],"Border":["Borda"],"Dimensions":["Dimens\u00f5es"],"Top":["Topo"],"Bottom":["Base"],"Align":["Alinhar"],"Source":["Origem"],"Insert link":["Inserir link"],"Remove link":["Remover link"],"Next page":["Pr\u00f3xima p\u00e1gina"],"Previous page":["P\u00e1gina anterior"],"Image":["Imagem"],"Link":["Link"],"Colors":["Cores"],"Clear":["Limpar"],"Media Library":["Biblioteca de m\u00eddia"],"Large":["Grande"],"Columns":["Colunas"],"Insert from URL":["Inserir a partir do URL"],"Move down":["Mover para baixo"],"Move up":["Mover para cima"],"Align right":["Alinhar \u00e0 direita"],"Align center":["Alinhar ao centro"],"Align left":["Alinhar \u00e0 esquerda"],"Replace":["Substituir"],"Back":["Voltar"],"No image selected":["Nenhuma imagem selecionada"],"Color":["Cor"],"Paste URL or type to search":["Cole o URL ou digite para pesquisar"],"Additional CSS":["CSS adicional"],"%s item":["%s item","%s itens"],"List view":["Lista"],"Grid view":["Visualiza\u00e7\u00e3o em grade"],"Patterns list":["Lista de padr\u00f5es"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-editor.js"}}